<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>

    <t t-name="l10n_ve_payroll.template_contracto_document">
        <t t-set="das" t-value="{'01':'Enero','02':'Febrero','03':'Marzo','04':'Abril','05':'Mayo','06':'Junio','07':'Julio','08':'Agosto','09':'Septiembre','10':'Octubre','11':'Noviembre','12':'Diciembre'} "/>
        <t t-set="yas" t-value="{0:'Lunes',1:'Martes',2:'Miercoles',3:'Jueves',4:'Viernes',5:'Sabado',6:'Domingo'} "/>
     
         <t t-call="web.html_container">
             <t t-foreach="docs" t-as="o">
                     <t t-if="o.is_labor_determined">
                                         <style>
                                             .boxed{
                                                 padding: 1% 10%;
                                                 text-align: justify;text-justify: inter-word;
                                                 justify-content: space-between;
                                             }
                                             
                                         </style>
                                         <t t-call="l10n_ve_payroll.web_constancia_layout">
                                             
                                            <div class="boxed  justify-content-between">
                                                <t t-if="o.is_indetermined">
                                                    <t t-set="dem_empleado" t-value="'TRABAJADOR A TIEMPO INDETERMINADO'"/>
                                                    <t t-set="time_contract" t-value="'tiempo indeterminado'"/>
                                                    <t t-set="articulo" t-value="'al artículo 61'"/>
                                
                                                </t>
                                                <t t-else="">
                                                    <t t-set="dem_empleado" t-value="'TRABAJADOR A TIEMPO DETERMINADO'"/>
                                                    <t t-set="time_contract" t-value="'tiempo determinado'"/>
                                                    <t t-set="articulo" t-value="'al literal “b” del artículo 64'"/>
                                                    <t t-if="o.number_of_renovations&gt;0">
                                                        <t t-set="articulo" t-value="'al literal “d” artículo 62'"/>
                                                    </t>
                                                </t>
                                                <p align="center">
                                                <strong><u>CONTRATO A TIEMPO DETERMINADO A DESTAJO</u></strong>
                                                </p>
                                                <p align="justify">
                                                Entre la compañía <strong t-field="o.company_id.name"/>, <strong>RIF: <span t-field="o.company_id.rif"/></strong> inscrita en <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/> 
                                                empresa ubicada en <span t-field="o.company_id.street"/> <span t-field="o.company_id.city"/> Estado <span t-field="o.company_id.state_id.name"/>; representada en este Acto por 
                                                <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.name if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>, titular de la cedula de identidad N° <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.identification_id_2"/>
                                                ; en su carácter de <strong t-field="o.company_id.boss_rrhh.job_id.name"/> de la Empresa <strong t-field="o.company_id.name"/>
                                                y que a los efectos de este contrato se denominará  <strong>“LA EMPRESA”</strong>,por una parte y por otra <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Sra.</t><t t-else=""> el Sr. </t> <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                                                titular de la cédula de identidad N°<span> </span><strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>,
                                                se ha convenido en celebrar conforme a los artículos 62 y 112 del Decreto con Rango, Valor y Fuerza de Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores un
                                                <strong><u>CONTRATO A TIEMPO DETERMINADO A DESTAJO</u></strong> ccontenido en las siguientes cláusulas: :  
                                                <strong><u>PRIMERA:RECONOCIMIENTO DE LA RELACIÓN DE TRABAJO.</u>EL TRABAJADOR</strong> declara conocer a <strong>EL PATRONO</strong>, como una empresa de trabajo dedicada a <strong>IMPORTACION DE MAQUINARIAS &amp; EQUIPOS REPUESTOS AGRICOLAS</strong>, por tal razón declara que está subordinado a <strong>LA EMPRESA</strong>
                                                <strong><u>SEGUNDA:</u> OBJETO DEL CONTRATO: EL TRABAJADOR</strong>, estará a disposición de <strong>LA EMPRESA</strong>, para cumplir con el trabajo para el cual es contratado a partir del 
                                                <span t-esc="yas[o.date_start.weekday()] if o.date_start else ''"/> <span t-esc="o.date_start.strftime('%d') if o.date_start else ''"/> de <span t-esc="das[o.date_start.strftime('%m')] if o.date_start else ''"/> de <span t-esc="o.date_start.strftime('%Y') if o.date_start else ''"/>
                                                con una temporalidad de (<strong t-esc="(o.date_end-o.date_start).days if o.date_end and o.date_start else 0"/>) dias.se obliga a prestar sus servicios a <strong>LA EMPRESA</strong> en el Centro de Servicios de la empresa
                                                <strong t-field="o.company_id.name"/>,desempeñando el cargo de <strong t-field="o.job_id.name"/>, en el cual se dedicara a <span t-field="o.job_id.description"/>
                                                <strong><u>TERCERA: REMUNERACION DEL TRABAJADOR </u></strong>Corresponde a <strong>EL TRABAJADOR</strong> por prestación de sus servicios bajo las condiciones descritas 
                                                en el presente contrato, una remuneración de <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(round(o.amount_total_usd,2))"/>  (<span t-esc="round(o.amount_total_usd,2)"/> USD) o su equivalente en Bolívares al día de la transacción por día trabajado, siendo este un contrato a destajo, 
                                                la remuneración se genera producto de la obra, o labor que día a día realice el trabajador, esto supone, que para recibir la presente remuneración <strong>EL TRABAJADOR</strong> deberá asistir al Centro de Servicio, realizar las labores a las que en este acto se obliga y cumplir 
                                                con todos los términos de la función que desempeñara. Este salario será pagado Quincenalmente por día trabajado.
                                                <strong><u>CUARTA: MODALIDAD Y DURACION:  </u></strong> Debido a la naturaleza del <strong>CONTRATO DE TRABAJO A DESTAJO</strong> el mismo se da en función del artículo 112 del Decreto con Rango, Valor y Fuerza de Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores:
                                                <i>“El salario se podrá estipular por unidad de tiempo, por unidad de obra, por pieza o a destajo, por tarea y por comisión. La forma de cálculo de salario no afecta la naturaleza de la relación de trabajo, sea este a tiempo indeterminado o a tiempo determinado”.</i>
                                                <strong>QUINTA: HORARIO DE TRABAJO.  EL TRABAJADOR</strong> se compromete a prestar sus servicios <i>en el horario establecido de lunes a viernes de 08:00am hasta las 05:00pm, con un descanso diario de 1 hora: de 01:00pm a 02:00 pm,</i>
                                                De acuerdo a la naturaleza del servicio queda entendido que de acuerdo a la ley y previa autorización del nivel supervisaría pertinente se podrá elaborar horas extras y horarios adicionales convenidos y aceptados por ambas partes en los periodos de zafra aprobado por <strong>EL PATRONO</strong>, <strong>EL TRABAJADOR</strong> expresamente declara conocer y aceptar los horarios.
                                                
                                            </p>
                                            <p class="class-justify">
                                                En  la ciudad <span t-field="o.company_id.city"/>, <span t-esc="datetime.date.today().strftime('a los %d dias del mes %B del año %Y')"/>.
                                            </p>
                                            <div class="row">
                                                        <div class="col-5 text-center">
                                                            <strong>EL PATRONO</strong>
                                                        </div>
                                                        <div class="col-2 text-center">
                                                        </div>
                                                        <div class="col-5 text-center">
                                                            <strong>EL TRABAJADOR</strong>
                                                        </div>
                                            </div>
                                            <div class="row mt-4">
                                                    <div class="col-5 text-center">
                                                        <hr/>
                                                    </div>
                                                    <div class="col-2 text-center">
                                                    </div>
                                                    <div class="col-5 text-center">
                                                        <hr/>
                                                    </div>
                                            </div>
                                            <div class="row">
                                                    <div class="col-5 text-center">
                                                        <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.name if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>
                                                    </div>
                                                    <div class="col-2 text-center">
                                                    </div>
                                                    <div class="col-5 text-center">
                                                        <strong t-field="o.employee_id.name"/>
                                                    </div>
                                            </div>
                                            <div class="row">
                                                    <div class="col-5 text-center">
                                                        <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.identification_id_2 if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>
                                                    </div>
                                                    <div class="col-2 text-center">
                                                    </div>
                                                    <div class="col-5 text-center">
                                                        <strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>
                                                    </div>
                                            </div>
                                            <div class="row">
                                                    <div class="col-5 text-center">
                                                        <strong t-field="o.company_id.rif"/>
                                                    </div>
                                                    <div class="col-2 text-center">
                                                    </div>
                                                    <div class="col-5 text-center">
                                                    </div>
                                            </div>
                                            </div>
                                        </t>
                     </t>
                     <t t-elif="o.company_id.id==2">
                        <t t-call="l10n_ve_payroll.web_constancia_layout">
                          <t t-call="l10n_ve_payroll.template_contracto_document_meiko"/>
                        </t>
                     </t>
                    <t t-else="">

                        <t t-call="l10n_ve_payroll.web_constancia_layout">
                                             
                            <div class="boxed  justify-content-between">
                                 
                                 <p t-if="o.is_labor_determined" align="center">
                                   <strong><u>CONTRATO A TIEMPO DETERMINADO A DESTAJO</u></strong>
                                 </p>
                                <p align="justify" class="class-justify">
                                   Entre nosotros, <strong t-field="o.company_id.name"/>, Bajo el N.º de Registro de Información Fiscal <span t-field="o.company_id.rif"/> inscrita en <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/> 
                                   empresa ubicada en <span t-field="o.company_id.street"/> <span t-field="o.company_id.city"/> Estado <span t-field="o.company_id.state_id.name"/>; representada en este Acto por 
                                   <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.name if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>, venezolano(a), mayor de edad, civilmente 
                                   hábil, <span t-esc="o.company_id.boss_rrhh.marital_2 if o.company_id.boss_rrhh else 'soltero(a)'"/>, con domicilio en <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.street"/>, <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.city_id.name"/> 
                                   Edo <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.state_id.name"/>, titular de la cedula de identidad N° <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.identification_id_2"/>
                                   por una parte, el cual para efectos de este CONTRATO se denominara <strong>“EL PATRONO”</strong>, y por otra <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                                   nacionalidad <t t-if="o.employee_id.nationality=='V'"> Venezolana</t><t t-else="">Extranjera</t>,mayor de edad,<t t-if="o.employee_id.discapacidad">
                                       civilmente discapaz
                                   </t><t t-else=""> civilmente habil</t>
                                   <span t-field="o.employee_id.marital_2"/>,titular de la cédula de identidad N°<span> </span><strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>,
                                   con domicilio en <span t-field="o.employee_id.city_id.name"/>,<span t-field="o.employee_id.state_id.name"/>,
                                   quien en lo sucesivo y para los mismos efectos  se denominará <strong>“EL TRABAJADOR”</strong>, 
                                   se ha convenido en suscribir el presente contrato de trabajo, con base al artículo  61 de la Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores 
                                   (LOTTT), el cual se regirá por las siguientes cláusulas:  <strong>PRIMERA: “EL TRABAJADOR”</strong> desempeñara las funciones de <strong t-field="o.job_id.name"/> en el área de <strong t-field="o.department_id.name"/>. 
                                   <strong>SEGUNDA: “EL TRABAJADOR”</strong>, declara que es su voluntad y decisión espontánea, lo que originó esta contratación, y se compromete a cumplir y actuar eficientemente en su cargo. 
                                   <strong>TERCERA: “EL PATRONO”</strong> cancelará al <strong>“TRABAJADOR”</strong> la suma de <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(round(o.amount_total_usd,2))"/> (<span t-esc="round(o.amount_total_usd,2)"/> USD) mensuales, o su equivalente en bolívares a la fecha del pago, pagaderos en 
                                   partes iguales de <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(round(o.amount_total_usd/2,2))"/> (<span t-esc="round(o.amount_total_usd/2,2)"/> USD) de forma quincenal, estos pagos podrán ser ajustados de acuerdo a los posibles incrementos otorgados por el 
                                   Ejecutivo Nacional adecuándose a los otorgamientos formulados y aplicados por <strong>“EL PATRONO”</strong> los cuales considere necesario.  Ambas partes, de mutuo acuerdo asumen como beneficio 
                                   el hecho de efectuar eventualmente pagos en divisa por cuanto esto constituye un beneficio en sí mismo, ya que se utiliza la divisa como indicador referencial sin que sea 
                                   obligatorio efectuar pagos en dicha moneda.  <strong>CUARTA:</strong>   La jornada de trabajo del <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> será de ocho (08) horas continuas, desde las ocho (8:00 am) de la mañana 
                                   hasta las cinco (5:00 pm) de la tarde.  <strong>QUINTA: “EL TRABAJADOR”</strong> gozará de los siguientes beneficios: A) Bono de Alimentación (Cestaticket socialista) de 
                                   <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(round(o.cesta_ticket,2))"/> (<strong t-esc="round(o.cesta_ticket,2)"/> Bs D) según lo establecido en Gaceta Oficial Extraordinaria N°6746 de fecha 1 de mayo de 2023.  
                                   B) Demás beneficios que por concepto de derechos y obligaciones están consagrados en la ley.  
                                   <strong>SÉXTA: “EL PATRONO”</strong> podrá dar por resuelto el presente contrato de pleno derecho cuando concurran cualquiera de las siguientes 
                                   circunstancias: A) Inasistencias de <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> según lo estipulado en el artículo 79 literal f de la Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores (LOTTT). 
                                   B) Cualquier violación a las cláusulas en el presente contrato y lo estipulado en <strong>el artículo 79 de la Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores (LOTTT)</strong>.  
                                   <strong>SEPTIMA:</strong> Queda entendido que las inasistencias de <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> les serán descontadas de su salario en la primera quincena del mes siguiente al vencido. 
                                   <strong>OCTAVA:</strong> Las funciones que desempeñará <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> y los deberes que tendrá son de obligatorio cumplimiento y quedan expresamente descritos de la siguiente forma 
                                   <span t-field="o.job_id.description"/>
                                   <strong>NOVENA:</strong> Para todo aquello que no se encuentre especialmente previsto o acordado por las partes en el presente contrato, rigen las disposiciones de la Constitución de la República 
                                   Bolivariana de Venezuela, de la Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores, y demás leyes orgánicas o especiales a las que haya lugar invocar para su aplicación. 
                                   <strong>DECIMA:</strong> Ambas partes normalmente se acogen a las disposiciones legales del Código Civil y a Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores (LOTTT) de todo lo 
                                   convenido en el presente contrato, cuyas condiciones sólo podrán ser modificadas por un nuevo contrato y eligen a la ciudad de Araure, como su domicilio especial para los efectos 
                                   legales. Se hacen dos (2) ejemplares a un solo tenor y al mismo efecto, uno de los cuales se le entrega a <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> y el otro queda en posesión de <strong>“EL PATRONO”</strong>. 
                                   Anótese en el Libro de contratos.
       
                               </p>
                               <p class="class-justify">
                                 En <span t-field="o.company_id.city"/>, <span t-esc="datetime.date.today().strftime('el día %d del mes %B del año %Y')"/>.
                               </p>
                               <div class="row">
                                         <div class="col-5 text-center">
                                             <strong>EL PATRONO</strong>
                                         </div>
                                         <div class="col-2 text-center">
                                         </div>
                                         <div class="col-5 text-center">
                                             <strong>EL TRABAJADOR</strong>
                                         </div>
                               </div>
                               <div class="row mt-4">
                                       <div class="col-5 text-center">
                                           <hr/>
                                       </div>
                                       <div class="col-2 text-center">
                                       </div>
                                       <div class="col-5 text-center">
                                           <hr/>
                                       </div>
                               </div>
                               <div class="row">
                                       <div class="col-5 text-center">
                                           <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.name if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>
                                       </div>
                                       <div class="col-2 text-center">
                                       </div>
                                       <div class="col-5 text-center">
                                           <strong t-field="o.employee_id.name"/>
                                       </div>
                               </div>
                               <div class="row">
                                       <div class="col-5 text-center">
                                           <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.identification_id_2 if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>
                                       </div>
                                       <div class="col-2 text-center">
                                       </div>
                                       <div class="col-5 text-center">
                                           <strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>
                                       </div>
                               </div>
                               <div class="row">
                                       <div class="col-5 text-center">
                                           <strong t-field="o.company_id.rif"/>
                                       </div>
                                       <div class="col-2 text-center">
                                       </div>
                                       <div class="col-5 text-center">
                                       </div>
                               </div>
                            </div>
                             
                        </t>
                    </t></t></t></t>
     
                    <t t-name="l10n_ve_payroll.template_contracto_document_meiko">
                        <style>
                            .boxed{
                                padding: 1% 10%;
                                justify-content: space-between;
                            }
                            
                        </style>
                        <div class="boxed  justify-content-between">
                        <t t-set="das" t-value="{'01':'Enero','02':'Febrero','03':'Marzo','04':'Abril','05':'Mayo','06':'Junio','07':'Julio','08':'Agosto','09':'Septiembre','10':'Octubre','11':'Noviembre','12':'Diciembre'} "/>

                        <t t-if="o.is_indetermined">
                            <t t-set="dem_empleado" t-value="'TRABAJADOR A TIEMPO INDETERMINADO'"/>
                            <t t-set="time_contract" t-value="'tiempo indeterminado'"/>
                            <t t-set="articulo" t-value="'al artículo 61'"/>

                        </t>
                        <t t-else="">
                            <t t-set="dem_empleado" t-value="'TRABAJADOR A TIEMPO DETERMINADO'"/>
                            <t t-set="time_contract" t-value="'tiempo determinado'"/>
                            <t t-set="articulo" t-value="'al literal “b” del artículo 64'"/>
                            <t t-if="o.number_of_renovations&gt;0">
                                <t t-set="articulo" t-value="'al literal “d” artículo 62'"/>
                            </t>
                        </t>
                        <t t-if="o.is_labor_determined">
                            <t t-set="articulo" t-value="'al artículo 63'"/>
                        </t>
                            <!-- <p class="text-left"><span t-esc="o.company_id.lawyer_ref.name if o.company_id.lawyer_ref else ''"/></p>
                            <p class="text-left">Abogado</p>
                            <p class="text-left">IPSA N°:<span t-field="o.company_id.num_ipsa"/></p> -->
                        <br/>
                        <t t-if="o.date_end">
                            <t t-set="timeduration" t-value="o.date_end-o.date_start"/>
                        <t t-set="meses" t-value="int(timeduration.days/30)"/>
                        <t t-if="meses&gt;0">
                            <t t-set="tiempoaescribir" t-value="str(meses)+' meses'"/>
                        </t>
                        <t t-else="">
                            <t t-set="dias" t-value="timeduration.days"/>
                            <t t-set="tiempoaescribir" t-value="str(dias)+' dias'"/>
                        </t>
                        </t>
                        <t t-else="">
                            <t t-set="tiempoaescribir" t-value="'Indefinido'"/>
                        </t>
                        
                        <p t-if="o.is_labor_determined" align="center">
                                          <strong><u>CONTRATO A TIEMPO DETERMINADO A DESTAJO</u></strong>
                        </p>
                        <p class="class-justify" align="justify">
                            Entre nosotros, <strong t-field="o.company_id.name"/>, Bajo el N.º de Registro de Información Fiscal <span t-field="o.company_id.rif"/> inscrita en <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/> 
                            empresa ubicada en <span t-field="o.company_id.street"/> <span t-field="o.company_id.city"/> Estado <span t-field="o.company_id.state_id.name"/>; representada en este Acto por 
                            <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.name if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>, venezolano(a), mayor de edad, civilmente 
                            hábil, <span t-esc="o.company_id.boss_rrhh.marital_2 if o.company_id.boss_rrhh else 'soltero(a)'"/>, con domicilio en <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.street"/>, <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.city_id.name"/> 
                            Edo <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.state_id.name"/>, titular de la cedula de identidad N° <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.identification_id_2"/>
                            por una parte, el cual para efectos de este CONTRATO se denominara <strong>“EL PATRONO”</strong>, y por otra <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                            nacionalidad <t t-if="o.employee_id.nationality=='V'"> Venezolana</t><t t-else="">Extranjera</t>,mayor de edad,<t t-if="o.employee_id.discapacidad">
                                civilmente discapaz
                            </t><t t-else=""> civilmente habil</t>
                            <span t-field="o.employee_id.marital_2"/>,titular de la cédula de identidad:<span> </span><strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>,
                            con domicilio en <span t-field="o.employee_id.city_id.name"/>,<span t-field="o.employee_id.state_id.name"/>,  quien en lo sucesivo y para los mismos efectos  se denominará <strong>“EL TRABAJADOR”</strong>, 
                            se ha convenido en suscribir el presente contrato de trabajo, con base al artículo  61 de la Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores 
                            (LOTTT), el cual se regirá por las siguientes cláusulas:  <strong>PRIMERA: “EL TRABAJADOR”</strong> desempeñara las funciones de <strong t-field="o.job_id.name"/> en el área de <strong t-field="o.department_id.name"/>. 
                            <strong>SEGUNDA: “EL TRABAJADOR”</strong>, declara que es su voluntad y decisión espontánea, lo que originó esta contratación, y se compromete a cumplir y actuar eficientemente en su cargo. 
                            <strong>TERCERA: “EL PATRONO”</strong> cancelará al <strong>“TRABAJADOR”</strong> la suma de <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(round(o.amount_total_usd,2))"/> (<span t-esc="round(o.amount_total_usd,2)"/> USD) mensuales, o su equivalente en bolívares a la fecha del pago, pagaderos en 
                            partes iguales de <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(round(o.amount_total_usd/2,2))"/> (<span t-esc="round(o.amount_total_usd/2,2)"/> USD) de forma quincenal, estos pagos podrán ser ajustados de acuerdo a los posibles incrementos otorgados por el 
                            Ejecutivo Nacional adecuándose a los otorgamientos formulados y aplicados por <strong>“EL PATRONO”</strong> los cuales considere necesario.  Ambas partes, de mutuo acuerdo asumen como beneficio 
                            el hecho de efectuar eventualmente pagos en divisa por cuanto esto constituye un beneficio en sí mismo, ya que se utiliza la divisa como indicador referencial sin que sea 
                            obligatorio efectuar pagos en dicha moneda.  <strong>CUARTA:</strong>   La jornada de trabajo del <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> será de ocho (08) horas continuas, desde las siete y treinta (7:30 am) de la mañana 
                            hasta las cuatro (4:00 pm) de la tarde.  <strong>QUINTA: “EL TRABAJADOR”</strong> gozará de los siguientes beneficios: A) Bono de Alimentación (Cestaticket socialista) de 
                            <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(round(o.cesta_ticket,2))"/> (<strong t-esc="round(o.cesta_ticket,2)"/> Bs D) según lo establecido en Gaceta Oficial Extraordinaria N°6746 de fecha 1 de mayo de 2023.  
                            B) Demás beneficios que por concepto de derechos y obligaciones están consagrados en la ley.  
                            <strong>SÉXTA: “EL PATRONO”</strong> podrá dar por resuelto el presente contrato de pleno derecho cuando concurran cualquiera de las siguientes 
                            circunstancias: A) Inasistencias de <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> según lo estipulado en el artículo 79 literal f de la Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores (LOTTT). 
                            B) Cualquier violación a las cláusulas en el presente contrato y lo estipulado en <strong>el artículo 79 de la Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores (LOTTT)</strong>.  
                            <strong>SEPTIMA:</strong> Queda entendido que las inasistencias de <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> les serán descontadas de su salario en la primera quincena del mes siguiente al vencido. 
                            <strong>OCTAVA:</strong> Las funciones que desempeñará <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> y los deberes que tendrá son de obligatorio cumplimiento y quedan expresamente descritos de la siguiente forma 
                            <strong>NOVENA:</strong> Para todo aquello que no se encuentre especialmente previsto o acordado por las partes en el presente contrato, rigen las disposiciones de la Constitución de la República 
                            Bolivariana de Venezuela, de la Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores, y demás leyes orgánicas o especiales a las que haya lugar invocar para su aplicación. 
                            <span t-field="o.job_id.description"/>
                            <strong>DECIMA:</strong> Ambas partes normalmente se acogen a las disposiciones legales del Código Civil y a Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores (LOTTT) de todo lo 
                            convenido en el presente contrato, cuyas condiciones sólo podrán ser modificadas por un nuevo contrato y eligen a la ciudad de Araure, como su domicilio especial para los efectos 
                            legales. Se hacen dos (2) ejemplares a un solo tenor y al mismo efecto, uno de los cuales se le entrega a <strong>“EL TRABAJADOR”</strong> y el otro queda en posesión de <strong>“EL PATRONO”</strong>. 
                            Anótese en el Libro de contratos.

                        </p>
                        <p class="class-justify">
                          En <span t-field="o.company_id.street"/>, <span t-esc="datetime.date.today().strftime('el día %d del mes %B del año %Y')"/>.
                        </p>
                         
                        
                    </div>
                    <div class="row">
                              <div class="col-5 text-center">
                                  <strong>EL PATRONO</strong>
                              </div>
                              <div class="col-2 text-center">
                              </div>
                              <div class="col-5 text-center">
                                  <strong>EL TRABAJADOR</strong>
                              </div>
                    </div>
                    <div class="row mt-4">
                            <div class="col-5 text-center">
                                <hr/>
                            </div>
                            <div class="col-2 text-center">
                            </div>
                            <div class="col-5 text-center">
                                <hr/>
                            </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                            <div class="col-5 text-center">
                                <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.name if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>
                            </div>
                            <div class="col-2 text-center">
                            </div>
                            <div class="col-5 text-center">
                                <strong t-field="o.employee_id.name"/>
                            </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                            <div class="col-5 text-center">
                                <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.identification_id_2 if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>
                            </div>
                            <div class="col-2 text-center">
                            </div>
                            <div class="col-5 text-center">
                                <strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>
                            </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                            <div class="col-5 text-center">
                                <strong t-field="o.company_id.rif"/>
                            </div>
                            <div class="col-2 text-center">
                            </div>
                            <div class="col-5 text-center">
                            </div>
                    </div>

        </t>

        <t t-name="template_contracto_document_confidencialidad">

            <t t-call="l10n_ve_payroll.web_constancia_layout">
            <t t-foreach="docs" t-as="o">
                    <style>
                        .boxed{
                            padding: 1% 10%;
                            text-align: justify;text-justify: inter-word;
                            justify-content: space-between;
                        }
                        
                    </style>
                        
                    <div class="boxed  justify-content-between">
                    <t t-if="o.is_indetermined">
                        <t t-set="dem_empleado" t-value="'TRABAJADOR A TIEMPO INDETERMINADO'"/>
                        <t t-set="time_contract" t-value="'tiempo indeterminado'"/>
                        <t t-set="articulo" t-value="'al artículo 61'"/>

                    </t>
                    <t t-else="">
                        <t t-set="dem_empleado" t-value="'TRABAJADOR A TIEMPO DETERMINADO'"/>
                        <t t-set="time_contract" t-value="'tiempo determinado'"/>
                        <t t-set="articulo" t-value="'al literal “b” del artículo 64'"/>
                        <t t-if="o.number_of_renovations&gt;0">
                            <t t-set="articulo" t-value="'al literal “d” artículo 62'"/>
                        </t>
                    </t>
                    <p align="justify">
                      Entre, <strong t-field="o.company_id.name"/> inscrita en <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/>, empresa  ubicada en <span t-field="o.company_id.street"/> <span t-field="o.company_id.city"/> Estado <span t-field="o.company_id.state_id.name"/>;
                      inscrita ante el registro de información fiscal (RIF) bajo el Nro. <strong t-field="o.company_id.rif"/> representada en este Acto por
                      <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-esc="o.company_id.boss_rrhh.name if o.company_id.boss_rrhh else ''"/>, venezolano(a), mayor de edad, civilmente 
                      hábil, <span t-esc="o.company_id.boss_rrhh.marital_2 if o.company_id.boss_rrhh else 'soltero(a)'"/>, con domicilio en <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.street"/>, <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.city_id.name"/> 
                      Edo <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.state_id.name"/>, titular de la cedula de identidad N° <span t-field="o.company_id.boss_rrhh.identification_id_2"/>
                      , quien para los efectos del presente contrato se denominará <strong>“LA EMPRESA”</strong> y por la otra
                       <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                      nacionalidad <t t-if="o.employee_id.nationality=='V'"> Venezolana</t><t t-else="">Extranjera</t>,mayor de edad,<t t-if="o.employee_id.discapacidad">
                          civilmente discapaz
                      </t><t t-else=""> civilmente habil</t>,<span t-field="o.employee_id.marital_2"/>,
                      con domicilio en <span t-field="o.employee_id.city_id.name"/>,<span t-field="o.employee_id.state_id.name"/>,
                      titular de la cédula de identidad:<span> </span><strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>,
                      quien en lo adelante se denominará <strong>“LA PARTE RECEPTORA”</strong>, han convenido en celebrar como en efecto lo hacen el presente Contrato, 
                      el cual se regirá por las siguientes cláusulas: <strong>PRIMERA: LA PARTE RECEPTORA,</strong> se obliga a guardar <strong>estricta y absoluta confidencialidad</strong>
                      de los procesos, productos, sistemas, protocolos, diseños, maquinas, servicios, data de clientes, inventarios, información administrativa relativa a los ingresos y egresos,
                      a las transacciones habituales que realiza la empresa, igualmente en el caso de los proveedores de maquinarias, repuestos y bienes de capital en general, 
                      así como también de toda la logística  que desarrolla y realiza <strong>LA EMPRESA, debiendo guardar secreto</strong> de las informaciones precitadas en esta cláusula y de 
                      cualquier información afín existente a la fecha de la contratación y creadas posteriormente que formen parte de <strong>LA EMPRESA.  SEGUNDA: LA PARTE RECEPTORA</strong>, 
                      no podrá después de culminada su relación con <strong>LA EMPRESA</strong> usar, divulgar, publicar, replicar o reproducir de forma desleal cualquier tipo de conocimiento, 
                      información o practica corporativa, que vincule procesos productivos, de distribución, comercialización o transporte que revistan carácter de exclusividad de la sociedad 
                      mercantil, por cuanto esto sería violatorio de los principios de velo corporativo y secreto corporativo de invocación y aplicación universal. 
                      <strong>TERCERA: LA PARTE RECEPTORA,</strong> se obliga a considerar cualquier información que reciba de <strong>LA EMPRESA, como confidencial</strong>, y por tanto, 
                      <strong>se compromete no comunicar, revelar o utilizar dicha información para fines distintos a los establecidos en el presente contrato o en el contrato 
                      que dio lugar a su relación con la sociedad mercantil. CUARTA: LA EMPRESA,</strong> fundamenta el presente contrato de confidencialidad en el secreto 
                      corporativo, en las disposiciones contenidas en la institución del velo corporativo que ha generado la elaboración de normas nacionales e internacionales 
                      que regulan la materia y en el principio de la buena fe, que es un principio rector de todas las relaciones jurídicas y que debe presidir el comienzo, 
                      el desarrollo, la ejecución y la terminación de las relaciones jurídicas en general, cualquier acto celebrado en ausencia o contravención de este principio 
                      constituye un fraude a la ley y se encuentra sujeto al agotamiento de procedimientos, establecimiento de responsabilidades y sanciones correspondientes a las 
                      que pudiera ser sometida <strong>LA PARTE RECEPTORA</strong> en virtud de lo establecido en el artículo 189 del Código Penal, así como del procedimiento civil
                      al que haya lugar.<strong> QUINTA:</strong> El presente contrato no tiene fecha de culminación, por cuanto se trata de un acuerdo asumido entre las partes de 
                      lapso indefinido ya que el compromiso de confidencialidad aquí suscrito tiene vigencia, durante la relación con <strong>LA EMPRESA</strong> y una vez terminada 
                      la relación, siendo incluso de especial aplicación a partir de la culminación de la relación entre las partes. Las partes eligen como domicilio procesal 
                      la Ciudad de <span t-field="o.company_id.city"/>, Estado <span t-field="o.company_id.state_id.name"/>, a cuya jurisdicción declaran someterse. 
                      <strong>SEXTA:</strong> Se hacen dos ejemplares de un mismo tenor y a un solo efecto, en la Ciudad de <span t-field="o.company_id.city"/>, Estado <span t-field="o.company_id.state_id.name"/>, 
                      a los <span t-esc="datetime.date.today().strftime('el día %d del mes %B del año %Y')"/>. 
                    </p>
                    <BR/>


                    <div class="row">
                        <div class="col-6 text-center">
                            <strong>LA EMPRESA</strong>
                        </div>
                        <div class="col-6 text-center">
                           <strong>LA PARTE RECEPTORA</strong>
                        </div>
                    </div>
                    

                </div>
                </t>
            </t> 
</t>



</odoo>
