<!-- FILEPATH: /C:/Users/jneri/Documents/GitHub/contratos/contratos_berakah.xml -->

<odoo>
  <data>
    <t t-name="l10n_ve_payroll.template_contracto_indetermined">
        <t t-set="das" t-value="{'01':'Enero','02':'Febrero','03':'Marzo','04':'Abril','05':'Mayo','06':'Junio','07':'Julio','08':'Agosto','09':'Septiembre','10':'Octubre','11':'Noviembre','12':'Diciembre'} "/>
        <t t-set="yas" t-value="{0:'Lunes',1:'Martes',2:'Miercoles',3:'Jueves',4:'Viernes',5:'Sabado',6:'Domingo'} "/>
        <div class="row text-end">
          <strong t-field="o.company_id.lawyer_ref.name"/>
        </div>
        <div class="row text-end">
          <strong>Inpreabogado N° </strong><strong t-field="o.company_id.num_ipsa"/>
        </div>
        <p align="center">
            <strong>CONTRATO DE TRABAJO A TIEMPO INDETERMINADO</strong>
        </p>
        <p align="justify">
            Entre <strong t-field="o.company_id.name"/>, Sociedad Mercantil debidamente
            inscrita <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/>, Rif <strong t-field="o.company_id.rif"/>, 
            representada en este acto por su Presidente <strong>JULIO ERNESTO MENDOZA DELGADO</strong>, venezolano, mayor
            de edad, hábil en derecho, titular de la cédula de identidad N V-17.571.785, con
            Registro de Información Fiscal Rif V-175717850, empresa domiciliada en la Calle
            Ricaurte, Centro Comercial La Pradera, Nivel piso 1, Local L-28, , Sector Casco
            Central, Municipio Piar, Upata, Estado Bolívar, Zona Postal 8052, quien en lo
            sucesivo, a los efectos y consecuencias de este contrato se denominará <strong>LA EMPLEADORA</strong>, 
            por una parte y por la otra, el (la) ciudadano (a)  
            <strong t-field="o.employee_id.name"/>, venezolano (a), de <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.employee_id.employee_age)"/> (<strong t-field="o.employee_id.employee_age"/>) años, 
            hábil en derecho, titular de la cédula de identidad <strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>, 
            domiciliado (a) en <span t-field="o.employee_id.street"/>, en la Ciudad <span t-field="o.employee_id.city_id.name"/>, Estado <span t-field="o.employee_id.state_id.name"/>, 
            quien en lo sucesivo, a los efectos y consecuencias de este contrato se denominará <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> se ha convenido en celebrar, 
            como en efecto se celebra en este acto, el presente contrato de trabajo a tiempo indeterminado, el cual en lo
            sucesivo y a los únicos efectos de este documento se abreviará como <strong>ESTE CONTRATO</strong>, que se hará en forma escrita de conformidad con lo establecido en
            los artículos 58 y 59 de la Ley Orgánica del Trabajo, de los Trabajadores y
            Trabajadoras, publicada en la en la Gaceta Oficial Extraordinaria Nro. 6.076 de
            fecha siete (07) de mayo de 2012, (en lo sucesivo LOTTT), y su contenido estará
            estructurado según lo establecido en los numerales del artículo 59 de la LOTTT,
            de acuerdo a las cláusulas siguientes:
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>PRIMERA:</u> Forma de contrato: LA EMPLEADORA</strong> contrata a Tiempo Indeterminado a <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong>, quien se obliga a prestar para 
          <strong>LA EMPLEADORA</strong> sus servicios personales bajo dependencia desde la fecha y hora
          de haber suscrito este contrato, como <span t-field="o.job_id.name"/>, adscrito al
          Departamento <span t-field="o.department_id.name"/>, con disponibilidad inmediata,
          cumpliendo con todas las funciones inherentes al cargo asignado, las cuales se
          detallan a continuación: <span t-field="o.job_id.description"/>
          <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> acepta, y así se conviene, en ser transferido,
          trasladado o movilizado a otras instalaciones o zonas de <strong>LA EMPLEADORA</strong> en
          cualquier lugar del territorio de la República Bolivariana de Venezuela por
          necesidades o requerimientos de <strong>LA EMPLEADORA</strong>. 
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>SEGUNDA:</u> Denominación del puesto de trabajo o cargo y descripción de los
          servicios a prestar: EL (LA) TRABAJADOR (A)</strong>, se obligó a prestar su servicio
          personal, por cuenta y bajo dependencia de <strong>LA EMPLEADORA</strong> desde el día <span t-esc="yas[o.date_start.weekday()] if o.date_start else ''"/> <span t-esc="o.date_start.strftime('%d') if o.date_start else ''"/> de <span t-esc="das[o.date_start.strftime('%m')] if o.date_start else ''"/> de <span t-esc="o.date_start.strftime('%Y') if o.date_start else ''"/>, para ocupar el cargo
          de <span t-field="o.job_id.name"/>, adscrito al Departamento de <span t-field="o.department_id.name"/>. Se describe
          en forma enunciativa que los servicios y funciones atinentes a su cargo comprende
          entre otros los siguientes: <span t-field="o.job_id.description"/>
      
        </p>
        <p align="justify">
          <strong>Parágrafo Primero:</strong> Cualquier incumplimiento por parte <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong>
          a lo establecido en esta cláusula dará lugar al despido justificado o a una
          medida disciplinaria constituida por una suspensión de la relación laboral,
          adoptada por <strong>LA EMPLEADORA</strong> a su discreción, siempre que: i) No excediere de
          quince (15) días continuos. ii) Se fundamentare en conducta imputable al
          trabajador de las previstas en la presente cláusula y en el artículo 79 de la Ley
          Orgánica del Trabajo de las Trabajadoras y los Trabajadores. iii) Fuere
          debidamente notificada por escrito, antes de que hubieren transcurrido treinta (30)
          días continuos desde aquel en que <strong>LA EMPLEADORA</strong> haya tenido del hecho que
          constituya causa justificada para aplicar la medida disciplinaria. 
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>TERCERA:</u> Exclusividad de Servicios:</strong> Queda expresamente aceptado por 
          <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> en virtud de este contrato, el cual se obliga a cumplir,
          que durante el tiempo en el cual se obliga a prestar su servicio, se encontrará a
          disposición de <strong>LA EMPLEADORA</strong>, no realizará ninguna otra actividad,
          remunerada o no, por su propia cuenta o por medio de cualquier otra persona
          distinta a <strong>LA EMPLEADORA</strong>, en consecuencia, <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong>
          observará, entre otros, los siguientes deberes fundamentales: <strong>a)</strong> Prestar el
          servicio en las condiciones y términos pactados o que se desprendieren de la
          naturaleza de la actividad productiva;<strong>b)</strong> Observar las órdenes e instrucciones que,
          sobre el modo de ejecución del trabajo, dictare <strong>LA EMPLEADORA</strong> o cualquiera
          de sus representantes, debiendo someterse al organigrama (implantado por <strong>LA EMPLEADORA</strong>) 
          de la entidad de trabajo donde es asignado para prestar su
          servicio, debiendo someterse a su marco supervisorio y a cualquier cargo análogo,
          reconociendo en especial como su supervisor o cargo superior, y sin perjuicio de
          lo establecido anteriormente, al cargo de <span t-field="o.job_id.name"/>, el cual declara
          conocer; <strong>c)</strong> Prestar fielmente sus servicios, con ánimo de colaboración, y
          abstenerse de ejecutar prácticas desleales o divulgar informaciones sobre la
          actividad productiva que pudieren ocasionar perjuicios al patrono o patrona.
          Cualquier incumplimiento tipificará una falta grave a las obligaciones que le
          impone su contrato y/o relación de trabajo en los términos de la cláusula quinta.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CUARTA:</u> Conocimiento, Aptitud: EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> declara poseer
          los conocimientos, la experiencia y la capacidad necesaria para la ejecución de
          las tareas, trabajos y/o las actividades de alta responsabilidad que constituyen el
          objeto del contrato.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>QUINTA:</u> Índole de las Funciones y Confidencialidad:</strong>
          Durante la vigencia de este contrato y hasta cinco (5) años luego de su terminación 
          <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> no divulgará a persona alguna, bien sea natural o jurídica,
          directa o indirectamente, información a la que tendrá acceso y que pertenezca de
          manera exclusiva a <strong>LA EMPLEADORA</strong> y/o a las compañías mencionadas en la
          cláusula anterior, sin la previa autorización expresa de un funcionario autorizado
          de <strong>LA EMPLEADORA</strong> dada por escrito. Cualquier incumplimiento por parte 
          <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> a lo establecido en ésta cláusula dará lugar al despido
          justificado, y a intentar acciones legales por daños y perjuicios, tanto si el
          incumplimiento ocurriera durante la vigencia de este contrato o en un momento
          posterior.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>SEXTA:</u> Jornada y horario: EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong>
          se obliga a prestar su servicio personal a <strong>LA EMPRESA</strong>, en las instalaciones de <strong>LA EMPRESA</strong> de la
          Planta Berakah, en las siguientes condiciones de tiempo: Jornada especial y
          convenida por turno de (<strong t-esc="len(list(set(o.resource_calendar_id.mapped('attendance_ids.dayofweek'))))"/>) días continuos trabajados por (<strong t-field="o.resource_calendar_id.rest_days"/>) días
          libres, como días de descanso remunerado. Correspondiendo (<strong t-field="o.resource_calendar_id.interjournal_rest"/>) hora de
          descanso inter-jornada diaria y alimentación.
      </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>Parágrafo Primero:</u> </strong>
           Queda entendido que <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong>, deberá
          cumplir el horario de trabajo pactado en esta cláusula, hasta tanto no se celebre
          un pacto (a futuro) mediante el cual las partes acuerden una jornada de trabajo
          distinta.
        </p>
        <p align="justify">
            <t t-if="o.employee_id.has_autorized">
              <t t-set="cedula_v" t-value="o.employee_id.ci_autorizate"/>
              <t t-set="cuenta" t-value="o.employee_id.account_number_autorizate"/>
              <t t-set="nombre" t-value="o.employee_id.name_autorizate"/>
              <t t-set="banco" t-value="o.employee_id.bank_autorizate or ''"/>
            </t>
            <t t-else="">
              <t t-set="cedula" t-value="o.employee_id.identification_id_2"/>
              <t t-set="cuenta" t-value="o.employee_id.account_number_2"/>
              <t t-set="cedula_v" t-value="o.employee_id.rif.replace('-', '')"/>
              <t t-set="nombre" t-value="o.employee_id.name"/>
              <t t-set="banco" t-value="o.employee_id.bank_account_id_emp_2 or ''"/>
            </t>

            <strong><u>SÉPTIMA:</u> Salario y forma de pago:</strong> Por los servicios objeto de este contrato, 
            EL(LA) TRABAJADOR(A), recibirá un salario de <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.wage)"/> BOLÍVARES (Bs. <span t-field="o.wage"/> ). 
            La forma de pago será mensual dividida y
            pagada en dos quincenas en las que están comprendidos los días feriados y su
            descanso, a través de una cuenta de nómina en el Banco <strong t-esc="banco"/>, en la cta.
            N° <strong t-esc="cuenta"/>. Se le participa <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> que se
            efectuarán las deducciones pertinentes por ley, establecidas en el <strong>S.S.O, R.P.E.,INCES y FAOV.</strong>
        </p>
        <p align="justify">
            <strong>Parágrafo Primero:</strong> Las retribuciones establecidas en esta cláusula, serán las
            únicas y exclusivas remuneraciones a las cuales tendrá derecho EL (LA)
            TRABAJADOR (A) con ocasión del servicio prestado, y constituirán de manera
            única y exclusiva la composición del salario.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong>Parágrafo Segundo:</strong> En el transcurso de la relación laboral, se entenderá
          informado a <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> de las remuneraciones que le
          corresponden de acuerdo al servicio prestado, con la suscripción de los recibos
          de pago, en consecuencia, <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> no podrá alegar haber
          percibido cantidades distintas a las indicadas en dichos recibos ya que los mismos
          deberán reflejar la verdad de los efectivos devengados percibidos por <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> 
          por la aplicación de su fuerza de trabajo, quedando entendido
          que en caso que el documento respectivo tenga alguna inconsistencia o
          irregularidad ( de la naturaleza que fuere) <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> quedará
          liberado(a) de su suscripción.
      </p>
      <p align="justify">
          <strong>Parágrafo Tercero:</strong> El monto, la clase y forma de pago del salario estipulado en
          ésta cláusula, constituye lo pactado desde el inicio de la relación de trabajo, en
          consecuencia, cualquier modificación en el tracto de la misma, será objeto de
          acuerdo celebrado por escrito, en el entendido que únicamente tendrán efectos
          los pactos realizados de manera verbal, cuando no exista objeción de alguna de
          las partes o existan signos inequívocos de haber modificado alguna condición, de
          lo contrario no tendrán efectos verbales.
      </p>
      <p align="justify"><strong><u>OCTAVA:</u> Vacaciones: LA EMPLEADORA</strong>
        conviene en pagar a <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> cuarenta y cinco (45) días de Vacaciones. Así mismo, y con
        fundamento en el Artículo 192 de la LOTTT LA EMPLEADORA conviene en cancelar treinta (30) días de Bono Vacacional.
      </p>
      <p align="justify"><strong><u>NOVENA:</u> LA EMPRESA </strong> concederá a <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> el siguiente
        beneficio sin carácter salarial: Beneficio de alimentación que va a ser pagado
        de acuerdo a lo decretado por El Ejecutivo Nacional, publicado en Gaceta Oficial
        de la República Bolivariana de Venezuela.</p>
        <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA:</u>Utilidades: LA EMPLEADORA</strong>
          pagará a <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> la cantidad de noventa (90) días de Utilidad por meses completos laborados del
          ejercicio fiscal. Cuando <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> no hubiese laborado todo el
          año, la bonificación se reducirá a la parte proporcional correspondiente a los
          meses completos de servicio prestado.</p>
          <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA PRIMERA:</u> </strong>De la acreditación de las Prestaciones Sociales: <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> de acuerdo con lo establecido en el artículo 143 de la Ley
            Orgánica del Trabajo, Las Trabajadoras y los Trabajadores, para el caso que su
            tiempo de servicio sea igual o superior a tres (03) meses, manifiesta su voluntad
            y autoriza a <strong>LA EMPLEADORA</strong>, a que los depósitos trimestrales y anuales por
            concepto de garantía de las prestaciones sociales, sean acreditados en la
            contabilidad de la empresa. Asimismo, queda pactado entre las partes, que los
            intereses que se generen conforme a la tasa promedio entre la pasiva y la activa,
            determinada por el Banco Central de Venezuela, sobre las prestaciones sociales,
            <strong>LA EMPLEADORA</strong> los pagará a <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> al cumplir cada año
            de servicio.</p>
            <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA  SEGUNDA:</u> EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> acepta  que  en  casoque  la relación de trabajo por tiempo indeterminado termine por su retiro voluntario, sin que haya causa legal que lo justifique, constituye un deber y no una potestad de él dar el preaviso de acuerdo a lo que establece el artículo 81 de la LOTTT, 
              lo cual se  encuentra  vinculado  con  el  mismo  deber  de  cumplir  de  buena  fe  todos  los acuerdos de éste contratoy obliga no solo a lo expresado en él, sino a todas las consecuencias que se derivan del mismo contrato, según la equidad, el uso o la Ley, como es señalado en el artículo 1.160 del Código Civil, 
              en consecuencia y en virtud  que  no  está  expresamente  prohibido  por  la  Ley, <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> acepta  que  de  omitir  el  preaviso,  deberá  pagar  a LA EMPLEADORA
              como indemnización, una cantidad equivalente al salario que le habría correspondido en el lapso del preaviso, cuya suma podrá ser compensada contra cualquier cantidad que   deba   pagar LA EMPLEADORA
              a  <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> por prestaciones sociales y cualquier otro concepto derivado de la terminación de la relación  laboral,  sin  que  ello  se  entienda  que LA  EMPLEADORA no  está pagándole a EL(LA) TRABAJADOR(A) los beneficios correspondientes hasta la fecha  en  que  prestó  servicio,  
              del  mismo  modo  en  que  puede  ser  compensada alguna  deuda  de <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> hacia LA EMPLEADORA, al terminar  la  relación  de  trabajo,  de  conformidad  con  lo  establecido  en  el  primeraparte del artículo 154 de la LOTTT, y el artículo 77 de su Reglamento.</p>
            <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA  TERCERA:</u> </strong> En  virtud  de  las  disposiciones  legales  a  que  se  pueda encontrar obligada <strong>LA EMPLEADORA</strong>
              a cumplir o respetar, <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> declara que su núcleo familiar se encuentra constituido por las siguientes personas: 
              a)Descendientes.b)Cónyuge o persona con la cual tenga una unión estable de hecho.c)Ascendientes.d)Nietos</p>

              <table class="table">
                <thead>
                  <tr>
                    <td colspan="7">
                      <strong>DATOS FAMILIARES</strong>
                    </td>
                  </tr>
                  <tr>
                    <!-- columnas parentesco,nombre y apellido,c.i.,fecha nacimiento,edad, vive ud.con, depende economicamente de ud  -->
                    <td><strong>Parentesco</strong></td>
                    <td><strong>Nombre y Apellido</strong></td>
                    <td><strong>C.I.</strong></td>
                    <td><strong>Fecha de Nacimiento</strong></td>
                    <td><strong>Edad</strong></td>
                    <td><strong>Vive Ud. con</strong></td>
                    <td><strong>Depende Económicamente de Ud.</strong></td>
                  </tr>
                </thead>
                <tbody>
                  <!-- Si tiene padre, entonces coloca una  columna con esos datos -->
                  <tr t-if="o.employee_id.father_name">
                    <td>Padre</td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.father_name"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.father_ci"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.father_date"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.father_age"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.father_live_with"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.father_economic_dependence"/></td>
                  </tr>
                  <!-- si tiene madre, entonces coloca una columna con esos datos -->
                  <tr t-if="o.employee_id.mother_name">
                    <td>Madre</td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.mother_name"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.mother_ci"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.mother_date"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.mother_age"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.mother_live_with"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.mother_economic_dependence"/></td>
                  </tr>
                  <!-- si tiene conyugue, entonces coloca una columna con esos datos -->
                  <tr t-if="o.employee_id.spouse_name">
                    <td>Cónyuge</td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.spouse_name"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.spouse_ci"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.spouse_date"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.spouse_age"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.spouse_live_with"/></td>
                    <td><span t-field="o.employee_id.spouse_economic_dependence"/></td>
                  </tr>
                  <!-- por cada hijo coloca una columna por cada uno -->
                  <tr t-foreach="o.employee_id.son_ids" t-as="line">
                    <!-- si es sex_sons es f o m colocar acorde-->
                    <t t-if="line.sex_sons=='f'">
                      <td>Hija</td>
                    </t>
                    <t t-else="">
                      <td>Hijo</td>
                    </t>
                    <td><span t-field="line.name_sons"/></td>
                    <td><span t-field="line.ci_sons"/></td>
                    <td><span t-field="line.date_sons"/></td>
                    <td><span t-field="line.age_sons"/></td>
                    <td><span t-field="line.live_with_son"/></td>
                    <td><span t-field="line.economic_dependence_son"/></td>
                  </tr>
                  
                </tbody>
              </table>
              
              <p align="justify"><strong><u> Parágrafo  Único:</u> </strong> EL(LA)  TRABAJADOR(A) acepta  de  manera  expresa,  que incurrirá en falta de probidad el hecho de no haber aportado o haberlo hecho de manera sesgada la información declarada en esta cláusula.</p>
              
              <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA CUARTA:</u> </strong> Higiene y Seguridad industrial: <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> declara que ha sido advertido de todos y cada uno de los riesgos que rodean no sólo las actividades de <strong>LA EMPLEADORA</strong>,
                sino también de aquellos propios a los de sus tareas, trabajos y/o actividades que constituyen el objeto del contrato, todos los cuales se obliga a prevenir. Asimismo, reconoce que <strong>LA EMPLEADORA</strong> le ha hecho entrega de los útiles de higiene, seguridad industrial y protección personal requeridos para las tareas,
                trabajos y/o actividades que constituyen el objeto del contrato  y se  obliga  a cumplir  las  disposiciones de  la Ley  Orgánica del Trabajo, Ley  Orgánica  de  Prevención,  Condiciones  y  Medio  Ambiente  del  Trabajo,
                el Reglamento  de  Higiene  y  Seguridad  Industrial  y  los  reglamentos  y/o  normas establecidas  por <strong>LA EMPLEADORA</strong>,  en  los  distintos  sitios  donde  se  encuentre prestando sus servicios, reportando a <strong>LA EMPLEADORA</strong>, con la mayor brevedad posible,  cualquier  condición  insegura  que  hubiere  observado  en  la  ejecución  de sus funciones.
                <strong>LA EMPLEADORA</strong> se obliga a reponer los útiles o implementos de higiene y seguridad industrial que por su uso resulten deteriorados, los cuales <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> entregará para su control  y reposición.  Si tales útiles o implementos  se  dañasen  por  culpa  de <strong>EL(LA)  TRABAJADOR(A)</strong>,  o  se  le perdiesen,  éste  deberá  reponerlos  o  pagarle  a <strong>LA  EMPLEADORA</strong> una  suma equivalente a su valor de reposición.
              </p>
              <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA QUINTA:</u> Inasistencias: </strong>
                Sin perjuicio de otros efectos y/o sanciones por inasistencias, cuando <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> falte, durante la jornada
                semanal, dos (2) días o más perderá el derecho al pago de los días de descanso
                remunerado. Conforme al artículo 79 de la LOTTT, cuando <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> falte días sin causa justificada y <strong>LA EMPLEADORA</strong> le hubiera
                pagado los salarios correspondientes a esos días, tal período de inasistencia, y su pago, se imputará a las vacaciones</p>
              <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA SÉXTA:</u> Aspectos No Previstos: </strong> Queda entendido entre las partes, que en todo lo no previsto en el presente contrato se aplicará lo establecido en las leyes que rigen en materia del trabajo y la seguridad social.</p>
              <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA SÉPTIMA:</u> Notificaciones: </strong> 
                Cualquier notificación que deseen hacerse
                las partes de este Contrato, deberá hacerse necesariamente por escrito y serle
                notificada a la otra a las direcciones de las partes que seguidamente se señalan:
                Si va dirigida a <strong>LA EMPLEADORA</strong>: Calle Ricaurte, Centro Comercial La Pradera,
                Nivel piso 1, Local L-28, Sector Casco Central, Municipio Piar, Upata, Estado
                Bolívar.Si va dirigida a <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong> <span t-field="o.employee_id.street"/>, ,
                Casa <span t-field="o.employee_id.house"/>, Estado <span t-field="o.employee_id.state_id.name"/>.</p>
              <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA OCTAVA:</u> Constancia de la entrega del ejemplar del Contrato: </strong>
                Se deja constancia que en ésta misma oportunidad le es entregado a 
                <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong>, un ejemplar original de este contrato suscrito por <strong>LA EMPLEADORA</strong>, 
                en fe de lo cual suscribe este contrato en señal de aceptación del contenido de sus estipulaciones, las cuales se obliga a cumplir a cabalidad y
                como acuse de haberlo recibido. </p>
                <p align="justify"><strong><u>DÉCIMA NOVENA:</u> Domicilio Especial:</strong>
                  Las partes designan a la Ciudad de Puerto Ordaz, como domicilio especial a la jurisdicción de cuyas autoridades administrativas o jurisdiccionales declaran someterse. 
                </p>
              <p align="justify"><span t-field="o.company_id.city"/>,<span t-esc="datetime.date.today().strftime('a los %d del mes %B del año %Y')"/>.</p>
              <p align="center"><strong>POR LA EMPLEADORA</strong></p>
              <div class="row">
                <div class="col-4"><strong>Presidente:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Gerencia de RRHH</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Sello</strong></div>
              </div>
              <p align="center"><strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong></p>
              <div class="row">
                <div class="col-4"><strong>Firma autógrafa:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Fecha:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Hora:</strong></div>
              </div>
              <p align="center"><strong>Huellas dactilares del Contratado</strong></p>
             
             <div class="col-4 text-center">
              <table class="table">
                <tr style="line-height:6;" class="align-bottom">
                  <td style="padding-top:40px;color:gray;">
                    Izquierdo
                  </td>
                  <td style="padding-top:40px;color:gray;">
                    Derecho
                  </td>
                </tr>
                <tr style="background-color:gray;">
                  <td colspan="2">
                    Huellas
                  </td>
                </tr>
              </table>
          </div>
      </t>

      <t t-name="l10n_ve_payroll.template_contracto_determined">
        <t t-set="das" t-value="{'01':'Enero','02':'Febrero','03':'Marzo','04':'Abril','05':'Mayo','06':'Junio','07':'Julio','08':'Agosto','09':'Septiembre','10':'Octubre','11':'Noviembre','12':'Diciembre'} "/>
        <t t-set="yas" t-value="{0:'Lunes',1:'Martes',2:'Miercoles',3:'Jueves',4:'Viernes',5:'Sabado',6:'Domingo'} "/>
        <div class="row text-end">
          <strong t-field="o.company_id.lawyer_ref.name"/>
        </div>
        <div class="row text-end">
          <strong>Inpreabogado N° </strong><strong t-field="o.company_id.num_ipsa"/>
        </div>
        <p align="center">
            <strong>CONTRATO DE TRABAJO A TIEMPO DETERMINADO</strong>
        </p>
        <p align="justify">
            Entre <strong t-field="o.company_id.name"/>, Sociedad Mercantil debidamente
            inscrita <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/>, Rif <strong t-field="o.company_id.rif"/>, 
            representada en este acto por su Presidente <strong>JULIO ERNESTO MENDOZA DELGADO</strong>, venezolano, mayor
            de edad, hábil en derecho, titular de la cédula de identidad N V-17.571.785, con
            Registro de Información Fiscal Rif V-175717850, empresa domiciliada en la Calle
            Ricaurte, Centro Comercial La Pradera, Nivel piso 1, Local L-28, , Sector Casco
            Central, Municipio Piar, Upata, Estado Bolívar, Zona Postal 8052, quien en lo
            sucesivo, a los efectos y consecuencias de este contrato se denominará <strong>LA EMPLEADORA</strong>, 
            por una parte y por la otra, el(la) ciudadano(a)  
            <strong t-field="o.employee_id.name"/>, venezolano(a), de <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.employee_id.employee_age)"/> (<strong t-field="o.employee_id.employee_age"/>) años, 
            hábil en derecho, titular de la cédula de identidad <strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>, 
            domiciliado(a) en <span t-field="o.employee_id.street"/>, en la Ciudad <span t-field="o.employee_id.city_id.name"/>, Estado <span t-field="o.employee_id.state_id.name"/>, 
            quien en lo sucesivo, a los efectos y consecuencias de este contrato se denominará <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> se ha convenido en celebrar, 
            como en efecto se celebra en este acto, el presente contrato de trabajo a tiempo determinado, el cual en lo
            sucesivo y a los únicos efectos de este documento se abreviará como <strong>ESTE CONTRATO</strong>, que se hará en forma escrita de conformidad con lo establecido en
            los artículos 58 y 59 de la Ley Orgánica del Trabajo, de los Trabajadores y
            Trabajadoras, publicada en la en la Gaceta Oficial Extraordinaria Nro. 6.076 de
            fecha siete (07) de mayo de 2012, (en lo sucesivo LOTTT), y su contenido estará
            estructurado según lo establecido en los numerales del artículo 59 de la LOTTT,
            de acuerdo a las cláusulas siguientes:
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>PRIMERA:</u> Forma y duración del contrato:</strong>De conformidad con el artículo 64, literal
          a) de la Ley Orgánica del Trabajo (LOTTT), LA EMPRESA contrata a Tiempo
          Determinado a <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>, quien se obliga a prestar para <strong>LA EMPRESA</strong> sus servicios personales con el cargo <span t-field="o.job_id.name"/> adscrito a
          la Gerencia y/o <span t-field="o.department_id.name"/>, con disponibilidad inmediata,
          cumpliendo con todas las funciones inherentes al cargo asignado, las cuales se
          detallan a continuación: <span t-field="o.job_id.description"/>
          <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> acepta, y así se conviene, en ser transferido, trasladado
          o movilizado a otras instalaciones o zonas de <strong>LA EMPRESA</strong> en cualquier lugar del
          territorio de la República Bolivariana de Venezuela por necesidades o requerimientos
          de <strong>LA EMPRESA.</strong>
        </p>
        <p align="justify">
          <strong> Duración del contrato:</strong>
          El presente contrato a tiempo determinado tendrá una
        duración de (<strong t-esc="round((o.date_end-o.date_start).days/30)"/>) meses, contados desde el desde el día <span t-esc="yas[o.date_start.weekday()] if o.date_start else ''"/> <span t-esc="o.date_start.strftime('%d') if o.date_start else ''"/> de <span t-esc="das[o.date_start.strftime('%m')] if o.date_start else ''"/> de <span t-esc="o.date_start.strftime('%Y') if o.date_start else ''"/>
        hasta el desde el día <span t-esc="yas[o.date_end.weekday()] if o.date_end else ''"/> <span t-esc="o.date_end.strftime('%d') if o.date_end else ''"/> de <span t-esc="das[o.date_end.strftime('%m')] if o.date_end else ''"/> de <span t-esc="o.date_end.strftime('%Y') if o.date_end else ''"/>. Las partes convienen que la duración
        del contrato pueda dar lugar a una prórroga adicional del contrato.
        </p>
        
        <p align="justify">
          <strong><u>SEGUNDA:</u>  Denominación del puesto de trabajo o cargo y descripción de los
            servicios a prestar: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> se contrata para ocupar el cargo
            de <span t-field="o.job_id.name"/>, con disponibilidad inmediata, cumpliendo con todas las
            funciones inherentes al cargo asignado, las cuales se detallan a continuación:
            <span t-field="o.job_id.description"/>
        </p>
        
        <p align="justify">
          <strong><u>TERCERA:</u> Conocimiento, Aptitud: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          declara poseer los
          conocimientos, la experiencia y la capacidad necesaria para la ejecución de las
          tareas, trabajos y/o las actividades de alta responsabilidad que constituyen el objeto
          del contrato.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CUARTA:</u> Exclusividad de Servicios: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          no realizará ninguna otra actividad, remunerada o no, por su propia cuenta o por medio de
          cualquier otra persona distinta a <strong>LA EMPRESA</strong>, o a las empresas en que ésta
          participe o con las que forme grupo o consorcio, en todo aquello que directa o
          indirectamente guarde relación con cualquiera de los extremos del presente
          documento y/o con las actividades que constituyan el objeto social de dichas
          compañías. <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> no podrá prestar sus servicios personales,
          formar parte de la junta directiva y/o tener interés directo o indirecto en el capital social
          de alguna de las contratistas de <strong>LA EMPRESA</strong> o de las contratistas de las compañías
          en que <strong>LA EMPRESA</strong> participe o con las que forme grupo o consorcio. Cualquier
          incumplimiento tipificará una falta grave a las obligaciones que le impone su contrato
          y/o relación de trabajo en los términos de la cláusula décima tercera.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>QUINTA:</u> Índole de las Funciones y Confidencialidad:</strong>
          Durante la vigencia de este contrato y hasta cinco (5) años luego de su terminación 
          <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> no divulgará a persona alguna, bien sea natural o jurídica, 
          directa o indirectamente, información a la que tendrá acceso y que pertenezca de manera exclusiva a 
          <strong>LA EMPRESA</strong> y/o a las compañías mencionadas en la cláusula anterior, sin la previa
          autorización expresa de un funcionario autorizado de <strong>LA EMPRESA</strong> dada por
          escrito. En caso de incumplimiento de esta obligación <strong>LA EMPRESA</strong> podrá:
          (a) rescindir justificadamente el presente contrato, (b) intentar acciones legales
          por daños y perjuicios, tanto si el incumplimiento ocurriera durante la vigencia
          de este contrato o en un momento posterior.
        </p>
        <t t-if="o.employee_id.has_autorized">
          <t t-set="cedula_v" t-value="o.employee_id.ci_autorizate"/>
          <t t-set="cuenta" t-value="o.employee_id.account_number_autorizate"/>
          <t t-set="nombre" t-value="o.employee_id.name_autorizate"/>
          <t t-set="banco" t-value="o.employee_id.bank_autorizate or ''"/>
        </t>
        <t t-else="">
          <t t-set="cedula" t-value="o.employee_id.identification_id_2"/>
          <t t-set="cuenta" t-value="o.employee_id.account_number_2"/>
          <t t-set="cedula_v" t-value="o.employee_id.rif.replace('-', '')"/>
          <t t-set="nombre" t-value="o.employee_id.name"/>
          <t t-set="banco" t-value="o.employee_id.bank_account_id_emp_2 or ''"/>
        </t>
        <p align="justify">
          <strong><u>SEXTA:</u> Salario y forma de pago:</strong>
          Por los servicios objeto de este contrato, 
          EL(LA) CONTRATADO(A), recibirá un salario de
          <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.wage)"/> BOLÍVARES (Bs. <span t-field="o.wage"/> ). La manera de pago será mensual dividida y pagada en dos quincenas en
          las que están comprendidos los días feriados y su descanso, a través de una cuenta
          de nómina en el Banco <span t-esc="banco.name"/> N° <span t-esc="cuenta"/>. Se le participa 
          <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> que se efectuarán las deducciones pertinentes por ley,
          establecidas en el S.S.O, R.P.E., INCES y FAOV.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong> Parágrafo Primero:</strong>
          Las retribuciones establecidas en esta cláusula, serán las únicas
        y exclusivas remuneraciones a las cuales tendrá derecho <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
         con ocasión del servicio prestado, y constituirán de manera única y exclusiva la
        composición del salario.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong>Parágrafo Segundo:</strong>
          En el transcurso de la relación laboral, se entenderá informado
          a <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> de las remuneraciones que le corresponden de
          acuerdo al servicio prestado, con la suscripción de los recibos de pago.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>SÉPTIMA:</u> Jornada y horario: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          se obliga a prestar su
        servicio personal a <strong>LA EMPRESA</strong>, en las siguientes condiciones de tiempo: Jornada
        especial y convenida de turno de (<strong t-esc="len(list(set(o.resource_calendar_id.mapped('attendance_ids.dayofweek'))))"/>) días trabajados con  (<strong t-field="o.resource_calendar_id.rest_days"/>) días
        libres. Correspondiendo una (<strong t-field="o.resource_calendar_id.interjournal_rest"/>) hora de descanso inter-jornada diaria y
        alimentación.
        </p>
        
        <p align="justify">
          <strong>Parágrafo Primero:</strong>
          Queda entendido que <strong>EL(LA) TRABAJADOR(A)</strong>, deberá
          cumplir el horario de trabajo pactado en esta cláusula, hasta tanto no se celebre un
          pacto (a futuro) mediante el cual las partes acuerden una jornada de trabajo distinta.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>OCTAVA:</u> Lugar de trabajo:</strong>
          <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> prestará sus servicios en
          la Planta Berakah ubicada en Sector Guacamayo, Vía Santa Bárbara, Fundo El
          Moriche, Upata, Estado Bolívar, con pernocta y alimentación. No obstante, 
          <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> se obliga a atender cualquier reunión, curso o conferencia para
          la que sea requerido allá donde ésta tenga lugar. <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> por
          causa de la naturaleza de sus funciones, acepta que el lugar de trabajo podrá
          modificarse debiendo prestar sus servicios en aquellos lugares que se le asignen,
          dentro o fuera del país; en el entendido de que ello forma parte de sus condiciones
          de trabajo y que el ejercicio de dicha facultad no constituirá causal de despido
          indirecto ni de retiro justificado.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>NOVENA:</u> Higiene y Seguridad industrial: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          declara que ha sido advertido de todos y cada uno de los riesgos que rodean no sólo las
          actividades de <strong>LA EMPRESA</strong>, sino también de aquellos propios a los de sus tareas,
          trabajos y/o actividades que constituyen el objeto del contrato, todos los cuales se
          obliga a prevenir. Asimismo, reconoce que <strong>LA EMPRESA</strong> le ha hecho entrega de los
          útiles de higiene, seguridad industrial y protección personal requeridos para las
          tareas, trabajos y/o actividades que constituyen el objeto del contrato y se obliga a
          cumplir las disposiciones de la Ley Orgánica del Trabajo, Ley Orgánica de
          Prevención, Condiciones y Medio Ambiente del Trabajo, el Reglamento de Higiene y
          Seguridad Industrial y los reglamentos y/o normas establecidas por <strong>LA EMPRESA</strong>,
          en los distintos sitios donde se encuentre prestando sus servicios, reportando a 
          <strong>LA EMPRESA</strong>, con la mayor brevedad posible, cualquier condición insegura que hubiere
          observado en la ejecución de sus funciones. <strong>LA EMPRESA</strong> se obliga a reponer los
          útiles o implementos de higiene y seguridad industrial que por su uso resulten
          deteriorados, los cuales <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> entregará para su control y
          reposición. Si tales útiles o implementos se dañasen por culpa de <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>, o se le perdiesen, 
          éste deberá reponerlos o pagarle a <strong>LA EMPRESA</strong> una suma equivalente a su valor de reposición.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA:</u> LA EMPRESA concederá a EL(LA) CONTRATADO(A) el siguiente
            beneficio sin carácter salarial:</strong>
            Beneficio de alimentación que va a ser pagado de
            acuerdo a lo decretado por El Ejecutivo Nacional, publicado en Gaceta Oficial de la
            República Bolivariana de Venezuela.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA PRIMERA:</u> Vacaciones: LA EMPRESA</strong>
          conviene en pagar a <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> cuarenta y cinco (45) días de Vacaciones. Así mismo, y con
          fundamento en el Artículo 192 de la LOTTT LA EMPRESA conviene en cancelar
          treinta (30) días de Bono Vacacional.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA SEGUNDA:</u> Utilidades: LA EMPRESA</strong> pagará a EL(LA) CONTRATADO(A) la cantidad de noventa (90) días de Utilidad por meses completos laborados del ejercicio fiscal. 
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA TERCERA:</u> Faltas Graves: EL(LA) CONTRATADO(A),</strong>
          sin perjuicio de las demás causales de terminación justificada previstas por los artículos 79, 80 de la
          Ley Orgánica del Trabajo, Las Trabajadoras y Trabajadores (LOTTT), conviene en
          que si incumple cualquiera de las obligaciones nacidas de este contrato o por causa
          de la relación laboral, se considerará que incurre en falta grave a las obligaciones que
          le impone el contrato de trabajo dando lugar a su inmediata terminación por causa
          justificada o a la aplicación de las medidas disciplinarias previstas en el Reglamento
          Interno de <strong>LA EMPRESA</strong> o facultadas por la legislación laboral, a elección de 
          <strong>LA EMPRESA</strong>, ello sin perjuicio del ejercicio separado o conjunto de otras acciones
          laborales, civiles, penales o de cualquier otra naturaleza a las cuales hubiera lugar.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA CUARTA:</u> Inasistencias:</strong>
          Sin perjuicio de otros efectos y/o sanciones por
          inasistencias, cuando <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> falte, durante la jornada semanal,
          dos (2) días o más perderá el derecho al pago de los días de descanso remunerado.
          Conforme al artículo 79 de la LOTTT, cuando <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> falte días
          sin causa justificada y <strong>LA EMPRESA</strong> le hubiera pagado los salarios correspondientes
          a esos días, tal período de inasistencia, y su pago, se imputará a las vacaciones.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA QUINTA:</u> Aspectos No Previstos:</strong>
          Queda entendido entre las partes, que en todo lo no previsto en el presente contrato se aplicará lo establecido en las leyes
          que rigen en materia del trabajo y la seguridad social.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA SEXTA:</u> Notificaciones:</strong>
          Cualquier notificación que deseen hacerse las
          partes de este Contrato, deberá hacerse necesariamente por escrito y serle notificada
          a la otra a las direcciones de las partes que seguidamente se señalan: Si va dirigida
          a <strong>LA EMPRESA</strong>: <span t-field="o.company_id.street"/> <span t-field="o.company_id.city"/>, Estado <span t-field="o.company_id.state_id.name"/>. Si va dirigida a 
          <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>: <strong t-field="o.employee_id.name"/>.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA SÉPTIMA:</u> Constancia de la entrega del ejemplar del Contrato:</strong>
          Se deja constancia que en ésta misma oportunidad le es entregado a <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>, 
          un ejemplar original de este contrato suscrito por <strong>LA EMPRESA</strong>, en fe de lo cual
          suscribe este contrato en señal de aceptación del contenido de sus estipulaciones,
          las cuales se obliga a cumplir a cabalidad y como acuse de haberlo recibido.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA OCTAVA:</u> De la acreditación de las Prestaciones Sociales: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          de acuerdo con lo establecido en el artículo 143 de la Ley
          Orgánica del Trabajo, Las Trabajadoras y los Trabajadores, para el caso que su
          tiempo de servicio sea igual o superior a tres (03) meses, manifiesta su voluntad y
          autoriza a <strong>LA EMPRESA</strong>, a que los depósitos trimestrales anuales por concepto de
          garantía de las prestaciones sociales, sean acreditados en la contabilidad de <strong>LA EMPRESA</strong>.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA NOVENA:</u> Domicilio Especial:</strong>
          Las partes designan a la Ciudad de Puerto
          Ordaz, como domicilio especial a la jurisdicción de cuyas autoridades administrativas
          o jurisdiccionales declaran someterse. 
        </p>
  
              <p align="justify"><span t-field="o.company_id.city"/>,<span t-esc="datetime.date.today().strftime('a los %d del mes %B del año %Y')"/>.</p>
              <p align="center"><strong>POR LA EMPRESA</strong></p>
              <div class="row">
                <div class="col-4"><strong>Presidente:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Gerencia de RRHH</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Sello</strong></div>
              </div>
              <p align="center"><strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong></p>
              <div class="row">
                <div class="col-4"><strong>Firma autógrafa:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Fecha:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Hora:</strong></div>
              </div>
              <p align="center"><strong>Huellas dactilares del Contratado</strong></p>
             
             <div class="col-4 text-center">
              <table class="table">
                <tr style="line-height:6;" class="align-bottom">
                  <td style="padding-top:40px;color:gray;">
                    Izquierdo
                  </td>
                  <td style="padding-top:40px;color:gray;">
                    Derecho
                  </td>
                </tr>
                <tr style="background-color:gray;">
                  <td colspan="2">
                    Huellas
                  </td>
                </tr>
              </table>
          </div>
      </t>

      <t t-name="l10n_ve_payroll.template_contracto_obra_determinada">
        <t t-set="das" t-value="{'01':'Enero','02':'Febrero','03':'Marzo','04':'Abril','05':'Mayo','06':'Junio','07':'Julio','08':'Agosto','09':'Septiembre','10':'Octubre','11':'Noviembre','12':'Diciembre'} "/>
        <t t-set="yas" t-value="{0:'Lunes',1:'Martes',2:'Miercoles',3:'Jueves',4:'Viernes',5:'Sabado',6:'Domingo'} "/>
        <div class="row text-end">
          <strong t-field="o.company_id.lawyer_ref.name"/>
        </div>
        <div class="row text-end">
          <strong>Inpreabogado N° </strong><strong t-field="o.company_id.num_ipsa"/>
        </div>
        <p align="center">
            <strong>CONTRATO DE TRABAJO PRESTACIÓN DE SERVICIOS</strong>
        </p>
        <p align="justify">
            Entre <strong t-field="o.company_id.name"/>, Sociedad Mercantil debidamente
            inscrita <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/>, Rif <strong t-field="o.company_id.rif"/>, 
            representada en este acto por su Presidente <strong>JULIO ERNESTO MENDOZA DELGADO</strong>, venezolano, mayor
            de edad, hábil en derecho, titular de la cédula de identidad N V-17.571.785, con
            Registro de Información Fiscal Rif V-175717850, empresa domiciliada en la Calle
            Ricaurte, Centro Comercial La Pradera, Nivel piso 1, Local L-28, , Sector Casco
            Central, Municipio Piar, Upata, Estado Bolívar, Zona Postal 8052, quien en lo
            sucesivo se denominará <strong>LA EMPLEADORA</strong>, por una parte y por la otra, el(la) ciudadano(a)  
            <strong t-field="o.employee_id.name"/>, venezolano(a), de <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.employee_id.employee_age)"/> (<strong t-field="o.employee_id.employee_age"/>) años, 
            hábil en derecho, titular de la cédula de identidad <strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>, 
            domiciliado(a) en <span t-field="o.employee_id.street"/>, en la Ciudad <span t-field="o.employee_id.city_id.name"/>, Estado <span t-field="o.employee_id.state_id.name"/>, 
            quien en lo sucesivo,  se designará como <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> hemos convenido en celebrar, 
            un Contrato de Prestación de Servicios por Honorarios Profesionales, el cual en lo
            sucesivo y a los únicos efectos de este documento se abreviará como <strong>ESTE CONTRATO</strong>, y se regulará por las cláusulas que a continuación se expresan:
        </p>

        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA PRIMERA:</u> LA EMPRESA</strong>contrata bajo la modalidad de Prestación de
          Servicios Profesionales a <strong>EL CONTRATADO</strong>, quien se obliga a prestar para <strong>LA EMPRESA</strong> 
          sus servicios profesionales de manera independiente como <span t-field="o.job_id.name"/> de
          de manera independiente, es decir, sin que exista subordinación jurídica, prestando
          Servicios en el área de <span t-field="o.department_id.name"/>, en los siguientes asuntos: <span t-field="o.job_id.description"/>
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA SEGUNDA</u> Duración del contrato:</strong>
          El presente contrato tendrá una duración de (<strong t-esc="round((o.date_end-o.date_start).days/30)"/>) meses, contados desde el desde el día <span t-esc="yas[o.date_start.weekday()] if o.date_start else ''"/> <span t-esc="o.date_start.strftime('%d') if o.date_start else ''"/> de <span t-esc="das[o.date_start.strftime('%m')] if o.date_start else ''"/> de <span t-esc="o.date_start.strftime('%Y') if o.date_start else ''"/>
        hasta el desde el día <span t-esc="yas[o.date_end.weekday()] if o.date_end else ''"/> <span t-esc="o.date_end.strftime('%d') if o.date_end else ''"/> de <span t-esc="das[o.date_end.strftime('%m')] if o.date_end else ''"/> de <span t-esc="o.date_end.strftime('%Y') if o.date_end else ''"/>.Las partes convienen que la duración del
        contrato pueda dar lugar a una prórroga adicional del contrato.
        </p>
        
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA TERCERA:</u> Descripción de los servicios a prestar: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> Se contrata para prestar servicios en el área de
          <span t-field="o.department_id.name"/>. Se describe en forma enunciativa que los procesos,
          servicios y funciones atinentes a su cargo comprende entre otros los siguientes:
          <span t-field="o.job_id.description"/>
        </p>
        
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA CUARTA:</u> Conocimiento, Aptitud: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          declara poseer los
          conocimientos, la experiencia y la capacidad necesaria para la ejecución de las
          tareas, trabajos y/o las actividades de alta responsabilidad que constituyen el objeto
          del contrato.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA QUINTA:</u>Índole de las Funciones y Confidencialidad:</strong>
          Durante la vigencia de este contrato y hasta cinco (5) años luego de su terminación 
          <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> no divulgará a persona alguna, bien sea natural o jurídica, directa o
          indirectamente, información a la que tendrá acceso y que pertenezca de manera
          exclusiva a <strong>LA EMPRESA</strong>, sin la previa autorización expresa de un funcionario
          autorizado de <strong>LA EMPRESA</strong> dada por escrito. En caso de incumplimiento de esta
          obligación <strong>LA EMPRESA</strong> podrá: (a) rescindir justificadamente el presente contrato,
          (b) intentar acciones legales por daños y perjuicios, tanto si el incumplimiento
          ocurriera durante la vigencia de este contrato o en un momento posterior. Además se
          compromete de manera expresa, tanto durante la vigencia del contrato, como
          después de su extinción, a no difundir, transmitir, revelar a terceras personas
          cualquier información de <strong>LA EMPRESA</strong>, a la que tenga acceso como consecuencia
          del desempeño de su servicio, ni a utilizar tal información en interés propio o de sus
          familiares o amigos. La prohibición establecida en la presente cláusula se extiende a
          la reproducción en cualquier soporte de la información de <strong>LA EMPRESA</strong>, a la que
          tenga acceso sobre procedimientos y sistemas de organización, programas
          informáticos o cualquier otro tipo de información interna, salvo que tal información sea
          estrictamente necesaria para el desarrollo del contenido inherente de su servicio y se
          realice dentro del ámbito de <strong>LA EMPRESA</strong> En tal sentido, todas las notas, informes
          y cualesquiera otros documentos (incluyendo los almacenados en dispositivos
          informáticos), elaborados por <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> durante la vigencia del presente
          contrato y que se refieran a la actividad de la empresa son propiedad de 
          <strong>LA EMPRESA</strong> y serán diligentemente custodiados en la <strong t-field="o.company_id.name"/>.
        </p>
        
        <t t-if="o.employee_id.has_autorized">
          <t t-set="cedula_v" t-value="o.employee_id.ci_autorizate"/>
          <t t-set="cuenta" t-value="o.employee_id.account_number_autorizate"/>
          <t t-set="nombre" t-value="o.employee_id.name_autorizate"/>
          <t t-set="banco" t-value="o.employee_id.bank_autorizate or ''"/>
        </t>
        <t t-else="">
          <t t-set="cedula" t-value="o.employee_id.identification_id_2"/>
          <t t-set="cuenta" t-value="o.employee_id.account_number_2"/>
          <t t-set="cedula_v" t-value="o.employee_id.rif.replace('-', '')"/>
          <t t-set="nombre" t-value="o.employee_id.name"/>
          <t t-set="banco" t-value="o.employee_id.bank_account_id_emp_2 or ''"/>
        </t>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA SEXTA:</u> Honorarios y forma de pago: LA EMPRESA</strong>
          pagará, por concepto de honorarios, a <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>, 
          la suma de<span t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.wage_ref)"/> DÓLARES DE
          LOS ESTADOS UNIDOS DE NORTEAMÉRICA  (US$ <span t-field="o.wage_ref"/> ). Por horas
          trabajadas, con un mínimo de horas trabajadas de (<strong t-field="o.resource_calendar_id.full_time_required_hours"/>), horas al mes,
          convenida por las partes como moneda de cuenta, que a los efectos del artículo 130
          de Ley del Banco Central de Venezuela son equivalentes a <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.wage)"/> (Bs. <span t-field="o.wage"/> ).
          expresada al tipo de cambio oficial vigente a
          la fecha de suscripción del presente contrato (CONVENIO CAMBIARIO Nº 01) de las
          operaciones de divisas con tipo de cambio complementario flotante mercado (DICOM) de 
          <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.cesta_ticket)"/> (Bs. <span t-field="o.cesta_ticket"/> ).
          de la tasa de cambio DICOM para el momento de la firma, por cada dólar de los Estados Unidos
          de Norteamérica  (US$. 1,00 = Bs <span t-field="o.tax_today"/>)  que <strong>LA EMPRESA</strong> se compromete a
          cancelar a <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>. La forma de pago será mensual dividida y pagada en
          dos quincenas, a través de una cuenta personal que a tales efectos suministre <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          <strong>BANCO</strong> <span t-esc="banco.name"/> de la cta. N° <span t-esc="cuenta"/>. 
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA SÉPTIMA:</u> Obligaciones: LA EMPRESA</strong> deberá facilitar acceso a la
          información y elementos que sean necesarios, de manera oportuna, para la debida
          ejecución del objeto del contrato, y, estará obligado a cumplir con lo estipulado en las
          demás cláusulas y condiciones previstas en este documento. <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          deberá cumplir en forma eficiente y oportuna los trabajos encomendados y aquellas
          obligaciones que se generen de acuerdo con la naturaleza del servicio.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA OCTAVA:</u> Jornada y horario: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          estará disponible de
          en el horario comprendido de: 8:00 am. a 5:00 pm. de lunes a viernes, horario
          administrativo, cuando así lo requiera <strong>LA EMPRESA</strong> de acuerdo a las actividades
          asignadas.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA NOVENA:</u>: Lugar de trabajo: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> prestará sus servicios desde el lugar en que se encuentre. 
        </p>
        
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA DÉCIMA:</u>Independencia: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>actuará por su cuenta,
          con autonomía y sin que exista relación laboral, ni subordinación con <strong>LA EMPRESA</strong>.
          Sus derechos se limitarán por la naturaleza del contrato, a exigir el cumplimiento de
          las obligaciones del contratante y el pago oportuno de su remuneración fijada en este
          documento.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA DÉCIMA PRIMERA:</u>Terminación: EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>, conviene en
          que el presente contrato terminará por la expiración del tiempo señalado en la
          cláusula primera o por el incumplimiento de cualquiera de las obligaciones nacidas de
          este contrato, ello sin perjuicio del ejercicio separado o conjunto de otras acciones
          laborales, civiles, penales o de cualquier otra naturaleza a las cuales hubiera lugar.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA DÉCIMA SEGUNDA:</u> Aspectos No Previstos:</strong>
          Queda entendido entre las partes que todo lo no previsto en el presente contrato se aplicará lo establecido en las leyes que rigen en materia laboral.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA DÉCIMA TERCERA:</u> Notificaciones:</strong>
          Cualquier notificación que deseen hacerse las partes de este Contrato, deberá hacerse necesariamente por escrito y
          serle notificada a la otra a las direcciones de las partes que seguidamente se señalan:
          <br/>
          Si va dirigida a <strong>LA EMPRESA</strong>: <span t-field="o.company_id.street"/> <span t-field="o.company_id.city"/>, Estado <span t-field="o.company_id.state_id.name"/>. 
          Teléfonos: <span t-field="o.company_id.phone"/>.
          <br />
          Si va dirigida a LA CONTRATADA: Calle
          <span t-field="o.employee_id.street"/>, Casa N° <span t-field="o.employee_id.city_id.name"/>, Estado <span t-field="o.employee_id.state_id.name"/>. Correo electrónico:
          <span t-field="o.employee_id.personal_email"/>. Teléfono: <span t-field="o.employee_id.telf_contacto"/>.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>DÉCIMA PRIMERA:</u> Vacaciones: LA EMPRESA</strong>
          conviene en pagar a <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> cuarenta y cinco (45) días de Vacaciones. Así mismo, y con
          fundamento en el Artículo 192 de la LOTTT LA EMPRESA conviene en cancelar
          treinta (30) días de Bono Vacacional.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA DÉCIMA CUARTA: </u> Constancia de la entrega del ejemplar del Contrato:</strong> 
          Se deja constancia que en ésta misma oportunidad le es entregado a 
          <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>, un ejemplar original de este contrato suscrito por <strong>LA EMPRESA</strong>, en
          fe de lo cual suscribe este contrato en señal de aceptación del contenido de sus
          estipulaciones, las cuales se obliga a cumplir a cabalidad y como acuse de haberlo
          recibido.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>CLÁUSULA DÉCIMA QUINTA:</u> Domicilio Especial:</strong>
          Las partes designan a la Ciudad de Puerto Ordaz, como domicilio especial a la jurisdicción de cuyas autoridades
          administrativas o jurisdiccionales declaran someterse.
        </p>
  
              <p align="justify"><span t-field="o.company_id.city"/>,<span t-esc="datetime.date.today().strftime('a los %d del mes %B del año %Y')"/>.</p>
              <p align="center"><strong>POR LA EMPRESA</strong></p>
              <div class="row bordered">
                <div class="col-4"><strong>Presidente:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Gerencia de RRHH</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Sello</strong></div>
              </div>
              <p align="center"><strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong></p>
              <div class="row bordered">
                <div class="col-4"><strong>Firma autógrafa:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Fecha:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Hora:</strong></div>
              </div>
              <p align="center"><strong>Huellas dactilares del Contratado</strong></p>
             
             <div class="col-4 text-center">
              <table class="table">
                <tr style="line-height:6;" class="align-bottom">
                  <td style="padding-top:40px;color:gray;">
                    Izquierdo
                  </td>
                  <td style="padding-top:40px;color:gray;">
                    Derecho
                  </td>
                </tr>
                <tr style="background-color:gray;">
                  <td colspan="2">
                    Huellas
                  </td>
                </tr>
              </table>
          </div>
      </t>

      <t t-name="l10n_ve_payroll.template_contracto_prorroga">
        <t t-set="das" t-value="{'01':'Enero','02':'Febrero','03':'Marzo','04':'Abril','05':'Mayo','06':'Junio','07':'Julio','08':'Agosto','09':'Septiembre','10':'Octubre','11':'Noviembre','12':'Diciembre'} "/>
        <t t-set="yas" t-value="{0:'Lunes',1:'Martes',2:'Miercoles',3:'Jueves',4:'Viernes',5:'Sabado',6:'Domingo'} "/>
        <div class="row text-end">
          <strong t-field="o.company_id.lawyer_ref.name"/>
        </div>
        <div class="row text-end">
          <strong>Inpreabogado N° </strong><strong t-field="o.company_id.num_ipsa"/>
        </div>
        <p align="center">
            <strong><u>EXTENSIÓN O PRÓRROGA AL CONTRATO DE TRABAJO POR TIEMPO DETERMINADO</u></strong>
        </p>
        <p align="justify">
            Entre <strong t-field="o.company_id.name"/>, Sociedad Mercantil debidamente
            inscrita <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/>, Rif <strong t-field="o.company_id.rif"/>, 
            representada en este acto por su Presidente <strong>JULIO ERNESTO MENDOZA DELGADO</strong>, venezolano, mayor
            de edad, hábil en derecho, titular de la cédula de identidad N V-17.571.785, con
            Registro de Información Fiscal Rif V-175717850, empresa domiciliada en la Calle
            Ricaurte, Centro Comercial La Pradera, Nivel piso 1, Local L-28, , Sector Casco
            Central, Municipio Piar, Upata, Estado Bolívar, Zona Postal 8052, quien en lo
            sucesivo se denominará <strong>LA EMPRESA</strong>, por una parte y por la otra, el(la) ciudadano(a)  
            <strong t-field="o.employee_id.name"/>, venezolano(a), de <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.employee_id.employee_age)"/> (<strong t-field="o.employee_id.employee_age"/>) años, 
            hábil en derecho, titular de la cédula de identidad <strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>, 
            domiciliado(a) en <span t-field="o.employee_id.street"/>, en la Ciudad <span t-field="o.employee_id.city_id.name"/>, Estado <span t-field="o.employee_id.state_id.name"/>, 
            quien en lo sucesivo,  se designará como <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> hemos convenido en celebrar la
            presente <strong>EXTENSIÓN o PRÓRROGA</strong> del contrato por tiempo determinado, el cual
            se regirá por las siguientes cláusulas:
        </p>

        <p align="justify"> 
          <strong><u>PRIMERA:</u></strong>Las partes manifiestan conocer la existencia del Contrato a Tiempo
          Determinado firmado entre éstas en fecha <span t-esc="yas[o.parent_id.original_date_start.weekday()] if o.parent_id.original_date_start else ''"/> <span t-esc="o.parent_id.original_date_start.strftime('%d') if o.parent_id.original_date_start else ''"/> de <span t-esc="das[o.parent_id.original_date_start.strftime('%m')] if o.parent_id.original_date_start else ''"/> de <span t-esc="o.parent_id.original_date_start.strftime('%Y') if o.parent_id.original_date_start else ''"/> hasta
          el <span t-esc="yas[o.parent_id.original_date_end.weekday()] if o.parent_id.original_date_end else ''"/> <span t-esc="o.parent_id.original_date_end.strftime('%d') if o.parent_id.original_date_end else ''"/> de <span t-esc="das[o.parent_id.original_date_end.strftime('%m')] if o.parent_id.original_date_end else ''"/> de <span t-esc="o.parent_id.original_date_end.strftime('%Y') if o.parent_id.original_date_end else ''"/>, y a cuyo contenido declaran someterse.
        </p>
        <t t-set="extendperiod" t-value="int((o.fecha_fin_prorroga-o.fecha_inicio_prorroga).days/30)"/>
        
        <p align="justify">
          <strong><u>SEGUNDA:</u></strong>
          Las partes de conformidad con lo establecido en el artículo 62 de la Ley
          Orgánica del Trabajo, de los Trabajadores y Trabajadoras, en concordancia con lo
          dispuesto en el artículo 31 del Reglamento de la Ley del Trabajo, acuerdan que la
          relación laboral a tiempo determinado iniciada en fecha <span t-esc="o.parent_id.original_date_start.strftime('%d') if o.parent_id.original_date_start else ''"/> de <span t-esc="das[o.parent_id.original_date_start.strftime('%m')] if o.parent_id.original_date_start else ''"/> de <span t-esc="o.parent_id.original_date_start.strftime('%Y') if o.parent_id.original_date_start else ''"/>
          debe extenderse por un periodo de  (<span t-esc="extendperiod"/>) meses, a partir de la firma del
          mismo, es decir, desde el día <span t-esc="yas[o.fecha_inicio_prorroga.weekday()] if o.fecha_inicio_prorroga else ''"/> <span t-esc="o.fecha_inicio_prorroga.strftime('%d') if o.fecha_inicio_prorroga else ''"/> de <span t-esc="das[o.fecha_inicio_prorroga.strftime('%m')] if o.fecha_inicio_prorroga else ''"/> de <span t-esc="o.fecha_inicio_prorroga.strftime('%Y') if o.fecha_inicio_prorroga else ''"/>
          hasta el <span t-esc="yas[o.fecha_fin_prorroga.weekday()] if o.fecha_fin_prorroga else ''"/> <span t-esc="o.fecha_fin_prorroga.strftime('%d') if o.fecha_fin_prorroga else ''"/> de <span t-esc="das[o.fecha_fin_prorroga.strftime('%m')] if o.fecha_fin_prorroga else ''"/> de <span t-esc="o.fecha_fin_prorroga.strftime('%Y') if o.fecha_fin_prorroga else ''"/>, 
          por cuanto es necesario este tiempo pactado para dar cumplimiento a lo acordado entre las partes, en el contrato laboral celebrado
          de conformidad con lo dispuesto en el artículo 64 de la Ley Orgánica del Trabajo, de los Trabajadores y Trabajadoras.
        </p>
        <t t-if="o.employee_id.has_autorized">
          <t t-set="cedula_v" t-value="o.employee_id.ci_autorizate"/>
          <t t-set="cuenta" t-value="o.employee_id.account_number_autorizate"/>
          <t t-set="nombre" t-value="o.employee_id.name_autorizate"/>
          <t t-set="banco" t-value="o.employee_id.bank_autorizate or ''"/>
        </t>
        <t t-else="">
          <t t-set="cedula" t-value="o.employee_id.identification_id_2"/>
          <t t-set="cuenta" t-value="o.employee_id.account_number_2"/>
          <t t-set="cedula_v" t-value="o.employee_id.rif.replace('-', '')"/>
          <t t-set="nombre" t-value="o.employee_id.name"/>
          <t t-set="banco" t-value="o.employee_id.bank_account_id_emp_2 or ''"/>
        </t>
        <p align="justify">
          <strong><u>TERCERA:</u> LA EMPRESA y EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> aceptan la modificación estipulada en <strong>CLÁUSULA SEXTA</strong> quedando redactada de la siguiente manera:
          <strong>MODIFICACIÓN:</strong> Salario y forma de pago: Por los servicios objeto de este contrato, <strong>EL CONTRATADO</strong>,
          recibirá un salario de <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.wage)"/> BOLÍVARES, (Bs.<span t-field="o.wage"/>). La forma de pago será mensual dividida y pagada en
          dos quincenas en las que están comprendidos los días feriados y su descanso, a
          través de una cuenta de nómina en el Banco <span t-esc="banco.name"/> en la cta. corriente N°
          <span t-esc="cuenta"/>. Se le participa <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> que se efectuarán las
          deducciones pertinentes por ley, establecidas en el <strong>S.S.O, R.P.E., INCES y FAOV.</strong>
        </p>
          
 

        <p align="justify">
          <strong>Parágrafo Primero:</strong>
          Las retribuciones establecidas en esta cláusula, serán las únicas
          y exclusivas remuneraciones a las cuales tendrá derecho <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong>
          con ocasión del servicio prestado, y constituirán de manera única y exclusiva la
          composición del salario.
        </p>
        <p align="justify">
          <strong>Parágrafo Segundo:</strong>
          En el transcurso de la relación laboral, se entenderá informado
          a <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> de las remuneraciones que le corresponden de
          acuerdo al servicio prestado, con la suscripción de los recibos de pago.
        </p>

         
        <p align="justify">
          <strong><u>CUARTA:</u></strong>
          En tal sentido, <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> manifiesta cumplir con las
          obligaciones que impone la relación de trabajo ya pactada con <strong>LA EMPRESA</strong>, en las
          mismas condiciones acordadas en el contrato de trabajo a tiempo determinado
          firmado entre las partes en fecha <span t-esc="yas[o.parent_id.original_date_start.weekday()] if o.parent_id.original_date_start else ''"/> <span t-esc="o.parent_id.original_date_start.strftime('%d') if o.parent_id.original_date_start else ''"/> de <span t-esc="das[o.parent_id.original_date_start.strftime('%m')] if o.parent_id.original_date_start else ''"/> de <span t-esc="o.parent_id.original_date_start.strftime('%Y') if o.parent_id.original_date_start else ''"/>
        </p>
        <p align="justify">
          <strong><u>QUINTA:</u></strong>
          Ambas partes acuerdan y <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> así lo acepta, que
        cumplido el lapso pactado en el presente documento, se considerará extinguida de
        hecho y de pleno derecho la relación que los une hasta esa fecha. Por lo tanto,
        vencida la prórroga acordada <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> dejará de cumplir con las
        obligaciones que le impone la relación de trabajo y <strong>LA EMPRESA</strong> cesará en su
        obligación de pagar el salario pactado por las partes en la presente extensión o
        prorroga al contrato de trabajo a tiempo determinado, de fecha <span t-esc="o.fecha_renovacion.strftime('%d') if o.fecha_renovacion else ''"/> de <span t-esc="das[o.fecha_renovacion.strftime('%m')] if o.fecha_renovacion else ''"/> de   <span t-esc="o.fecha_renovacion.strftime('%Y') if o.fecha_renovacion else ''"/>.
        Sin embargo, <strong>LA EMPRESA</strong> puede ofrecer a 
        <strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong> la posibilidad de continuar trabajando para LA EMPRESA, una
        vez vencido el tiempo de prórroga acordado en este documento.
        Para todos los efectos jurídicos del presente contrato se elige como domicilio procesal
        la ciudad de Puerto Ordaz, a cuya jurisdicción las partes deciden acogerse. Se hacen
        dos (02), ejemplares de un mismo tenor y a un sólo efecto. 
        </p>
  
              <p align="justify"><span t-field="o.company_id.city"/>,<span t-esc="datetime.date.today().strftime('a los %d del mes %B del año %Y')"/>.</p>
              <p align="center"><strong>POR LA EMPRESA</strong></p>
              <div class="row bordered">
                <div class="col-4"><strong>Presidente:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Gerencia de RRHH</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Sello</strong></div>
              </div>
              <p align="center"><strong>EL(LA) CONTRATADO(A)</strong></p>
              <div class="row bordered">
                <div class="col-4"><strong>Firma autógrafa:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Fecha:</strong></div>
                <div class="col-4"><strong>Hora:</strong></div>
              </div>
              <p align="center"><strong>Huellas dactilares del Contratado</strong></p>
             
             <div class="col-4 text-center">
              <table class="table">
                <tr style="line-height:6;" class="align-bottom">
                  <td style="padding-top:40px;color:gray;">
                    Izquierdo
                  </td>
                  <td style="padding-top:40px;color:gray;">
                    Derecho
                  </td>
                </tr>
                <tr style="background-color:gray;">
                  <td colspan="2">
                    Huellas
                  </td>
                </tr>
              </table>
          </div>
      </t>


      <t t-name="l10n_ve_payroll.template_contracto_document">
        <t t-call="web.html_container">
            <t t-foreach="docs" t-as="o">
                <t t-call="web.basic_layout">
                    
                    <t t-call="l10n_ve_payroll.web_constancia_layout">
                        
                    
                    <t t-if="o.is_indetermined">
                        <t t-call="l10n_ve_payroll.template_contracto_indetermined"/>

                    </t>
                    <t t-if="o.is_labor_determined">
                        <t t-call="l10n_ve_payroll.template_contracto_obra_determinada"/>

                    </t>
                    <t t-else="">
                        <t t-call="l10n_ve_payroll.template_contracto_determined"/>
                    </t>

                        
                </t>
            </t> 
            </t>
        </t>

    </t>
    <!-- Your data records go here -->
  </data>
</odoo>
