<t t-name="l10n_ve_payroll.template_contracto_document_bira">
    <data>
      <t t-call="web.html_container">
        <!--<t t-call="web.basic_layout">-->
        <t t-call="l10n_ve_payroll.web_constancia_layout">
          <t t-foreach="docs" t-as="o">
            <style>
                .boxed{
                    padding: 1% 10%;
                    text-align: justify;text-justify: inter-word;
                    justify-content: space-between;
                }
                p{
                  text-align: justify;
                  padding: 0 3rem
                }
                .underline{
                  text-decoration: underline;
                }
                
            </style>
              <main>
                <div style="padding: 0 5rem">
                  <t t-set="das" t-value="{'1':'Enero','2':'Febrero','3':'Marzo','4':'Abril','5':'Mayo','6':'Junio','7':'Julio','8':'Agosto','9':'Septiembre','10':'Octubre','11':'Noviembre','12':'Diciembre'} "/>
                  <t t-set="yas" t-value="{0:'Lunes',1:'Martes',2:'Miercoles',3:'Jueves',4:'Viernes',5:'Sabado',6:'Domingo'} "/>
                  <div style="text-align: right">
                    <strong style="border-top: 1px solid #000" t-field="o.company_id.lawyer_ref.name"/>
                  </div>
                  <p style="text-align: center">
                      <strong>CONTRATO DE TRABAJO</strong>
                  </p>
                </div>
                <p>
                  Entre, la Sociedad Mercantil <span t-esc="o.env.company.name"/>, debidamente inscrita ante el Registro Mercantil Segundo del Estado <span t-esc="o.env.company.state_id.name"/>, <strong>Agosto de 2017</strong>, 
                  bajo el <strong>N° 15</strong>, Tomo <strong>29-A RM2DOETG</strong> de los Libros de Comercio correspondientes, 
                  titular del Registro de Informaciön Fiscal <strong t-esc="o.env.company.rif"/>, con domicilio fiscal en <strong t-esc="o.env.company.street"/>, <strong t-esc="o.env.company.street2"/>,
                  Municipio <strong t-esc="o.env.company.municipality_id.name"/>, Estado <span t-esc="o.env.company.state_id.name"/>; quien en lo sucesivo y a los efectos del presente contrato, se denominá <strong>LA
                  CONTRATANTE</strong>, representada en este acto por su Presidente, ciudadano <strong t-esc="'PIERANGELO LANCIA OLIVIERI'"/>, de nacionalidad
                  Venezolana, Mayor de Edad, titular de la Cedula de Identidad Nro. V-19.911.544, por una parte; y por la otra, 
                  el(la) una ciudadano(a):
                </p>
  
                <table style="width: 90%; margin: 0 auto">
                  <t t-set="nat" t-value="{'V': 'Venezolano', 'E': 'Extranjero'}"/>
                  <tbody>
                    <tr>
                      <td colspan="2" style="text-align: center">Identificación Trabajador</td>
                    </tr>
                    <tr>
                      <td style="border: 1px solid #000">Nombre: <span t-esc="o.employee_id.name"/></td>
                      <td style="border: 1px solid #000">Nacionalidad: <span t-esc="nat.get(o.employee_id.nationality)"/></td>
                    </tr>
                    <tr>
                      <td style="border: 1px solid #000">Cédula:<span t-esc="o.employee_id.identification_id_2"/></td>
                      <td style="border: 1px solid #000">Edo. Civil: <span t-esc="o.employee_id.marital_2"/></td>
                    </tr>
                    <tr>
                      <td style="border: 1px solid #000">Edad:</td>
                      <td style="border: 1px solid #000"><span t-esc="o.employee_id.employee_age"/></td>
                    </tr>
                    <tr>
                      <td style="border: 1px solid #000">Domicilio:</td>
                      <td style="border: 1px solid #000"><span t-esc="o.employee_id.street"/></td>
                    </tr>
                  </tbody>
                </table>
  
                <p>
                  <t t-set="type_contract" t-value="'CONTRATO A TIEMPO DETERMINADO' if o.date_end else 'CONTRATO A TIEMPO INDETERMINADO'"/>
                  quien a los efectos del presente documento se denominará <strong>EL CONTRATADO</strong>, se ha convenido, en celebrar, 
                  conforme el articulo 62 de la <strong>LEY ORGÁNICA DEL TRABAJO, LOS TRABAJADORES Y TRABAJADORAS</strong>, el presente 
                  <strong class="underline" t-esc="type_contract"/> que se regirá bajo las siguientes cláusulas:
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">PRIMERA:</strong> <strong>PUESTO DE TRABAJO O CARGO. EL CONTRATADO</strong>, ha sido contratado para desempeñar el cargo 
                  de <strong t-esc="o.job_id.name"/>, con las funciones siguientes: <strong t-esc="o.job_id.description"/>.
                </p>
                <p>
                  Hacer uso adecuado y correcta disposición de los materiales, partes, insumos,
                  herramientas, y equipos involucrados en el proceso productivo; Cumplir con los estándares de calidad de la marca
                  y exceder las expectativas del cliente; Cumplir con los planes de entrenamiento teórico y práctico establecidos por la Empresa; Cumplir
                  con los indicadores de Gestión pertinentes para el proceso de Producción; Ensamblar las piezas y partes de motocicletas y
                  trimóviles siguiendo los lineamientos de producción establecidos por la Empresa; Hacer uso correcto de herramientas y equipos;
                  Cumplir con los lineamientos de manejo correcto de piezas, partes y componentes; Hacer buen uso, cuidado y mantenimiento
                  de equipos, herramientas y equipos de proteccion personal que le sean asignados por la Empresa; Cumplir a cabalidad las normas internas establecidas por la empresa; 
                  Cumplir con la normativa establecida por Seguridad Industrial, entre otros. <strong>EL CONTRATADO</strong> se obliga a desempeñar el cargo 
                  y las funciones descritas en esta Cláusula y conforme a las instrucciones que reciba de su superior inmediato; debiendo obedecer 
                  las normas internas vigentes de la Empresa, y las establecidas en la Ley Orgánica del Trabajo, las
                  Trabajadoras y Trabajadores y su Reglamento, las cuales declara conocer y en especial las siguientes:  
                  a) La de prestar el servicio en las condiciones y términos pactados o que se desprendieren de la actividad productiva; 
                  b) La de observar las órdenes e instrucciones que, sobre el modo de ejecución del trabajo le dicte la Empresa; 
                  c) La de prestar fielmente sus servicios, con ánimo de colaboración y abstenerse de ejecutar prácticas desleales o
                  divulgar informaciones sobre la actividad productiva que pudieren ocasionar perjuicios a la Empresa. El cargo antes señalado tiene carácter 
                  enunciativo y, por tanto, de acuerdo con el literal "A" del articulo 57 de la Ley Orgánica del Trabajo, las
                  Trabajadoras y los Trabajadores, <strong>EL CONTRATADO</strong>, tendrá la obligación de desempeñar cualquier otra labor que le fuere indicada 
                  por <strong>LA CONTRATANTE</strong> o su superior inmediato, siempre y cuando sea compatible con sus fuerzas, aptitudes, estado o condición y sea 
                  del mismo género de las que formen objeto de la ac1ividad a que se dedica <strong>LA CONTRATANTE</strong>.
                </p>
                
                
                <p>
                  <strong class="underline">SEGUNDA:</strong> <strong>LUGAR DE PRESTACIÓN DE SERVICIOS. EL CONTRATADO</strong> se obliga a prestar sus 
                  servicios para <strong>LA CONTRATANTE</strong>, de acuerdo a la Cláusula anterior, 
                  en la siguiente dirección: <strong t-esc="o.env.company.street"/>, <strong t-esc="o.env.company.street2"/>. El lugar de Prestación de Servicios, podrá ser modificado por 
                <strong>LA CONTRATANTE</strong> o sus Supervisores inmediatos, sin que esto pueda ser considerado como alteración de las Condiciones de Trabajo, 
                  por cuanto los servicios se contratan en virtud de este señalamiento expreso.
                </p>
                
                <p>
                  <t t-if="o.date_end">
                    <t t-set="duration_month_contract" t-value="o.date_end.month - o.date_start.month"/>
                    <t t-set="duration_days_contract" t-value="o.date_end.day - o.date_start.day"/>
                    <t t-set="duration_contract" t-value="str(duration_month_contract) + ' Meses' if duration_month_contract &gt; 0 else str(duration_days_contract) + ' Dias'"/>
                    <strong class="underline">TERCERA:</strong> <strong>DURACIÓN RELACIÓN LABORAL:</strong> El lapso de duración del presente Contrato de Trabajo, será de
                    <strong class="underline" t-esc="o.numero_to_letras_contract(duration_month_contract or duration_days_contract) + ' ' + duration_contract"/>, contados a partir del día <strong t-esc="(o.numero_to_letras_contract(o.date_start.day) + ' de ' + das.get(str(o.date_start.month)) + ' de ' + str(o.date_start.year) + o.date_start.strftime(' (%d/%m/%Y)')) if o.date_start else ''"/>; 
                    por lo que su vencimiento tendrá lugar 
                    el <strong t-esc="(str(o.numero_to_letras_contract(o.date_end.day)) + ' de ' + das.get(str(o.date_end.month)) + ' de ' + str(o.date_end.year) + o.date_end.strftime(' (%d/%m/%Y)')) if o.date_end else ''"/>. En los casos en los cuales <strong>LA CONTRATANTE</strong> necesite nuevamente los servicios de <strong>EL
                    CONTRATADO</strong>, las partes suscribirán un nuevo contrato.
                  </t>
                  <t t-else="">
                    <strong class="underline">TERCERA:</strong> <strong>DURACIÓN RELACIÓN LABORAL:</strong> El lapso de duración del presente Contrato de Trabajo, inciará
                    el <strong t-esc="(o.numero_to_letras_contract(o.date_start.day) + ' de ' + das.get(str(o.date_start.month)) + ' de ' + str(o.date_start.year) + o.date_start.strftime(' (%d/%m/%Y)')) if o.date_start else ''"/>, por tiempo indeterminado.
                  </t>
                </p>
  
                
                <p>
                  <strong class="underline">CUARTA:</strong> <strong>JORNADA LABORAL</strong>. La duración de la jorada de trabajo sera de <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.resource_calendar_id.hours_per_day) + ' ('+str(int(o.resource_calendar_id.hours_per_day))+') ' + 'horas diarias'"/>, de Lunes a Viernes,
                  comprendidas en el Horario siguiente: <strong t-esc="'De 08:00 a.m a 12:00 M y de 01:00 p.m a 05:00 p.m'"/>, con su respectiva hora de
                  descanso entre jornada, de conformidad con lo establecido en los articulos 168 y 173 de la LOTTT, sin que pueda considerarse como Jornada extaordinaria. 
                  En caso, que la misma se prolongue del tempo anterior, se convertiria en jornada extraordinaria; para lo cual, deberá <strong>EL CONTRATADO</strong> 
                  recibir autorización expresa y escrita de <strong>LA CONTRATANTE</strong>, para dicha prórroga e igualmente para que se haga efectivo el
                  pago de la misma. Semanalmente, quedan establecidos <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.resource_calendar_id.rest_days) + ' ('+str(o.resource_calendar_id.rest_days)+') ' + 'Días continuos de descanso'"/>, los dias Sábados y Domingos.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">QUINTA:</strong> <strong>SALARIO</strong>. El monto establecido como contraprestación por los servicios prestados por <strong>EL CONTRATADO</strong>, será la
                  cantidad de <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.wage)"/> <strong>Dólares Norteamericanos (USD. <strong t-esc="o.wage"/>) mensuales</strong>, como moneda de cuenta. Dicho monto habrá de
                  ser pagado por <strong>EL CONTRATANTE</strong>, en dinero en efectivo en moneda extranjera o en su equivalente en bolivares a tasa de
                  cambio vigente que indique el Banco Central de Venezuela en la fecha en la que corresponda el pago. Ambas partes aceptan
                  que el salario aquí acordado será el único que se tomará en consideración para hacer los cálculos derivados de la relación de
                  trabajo, no pudiendo pretenderse, un salario distinto al aquí estipulado. Asimismo, <strong>EL CONTRATADO</strong> autoriza de forma
                  expresa a <strong>LA CONTRATANTE</strong> para que los dias correspondientes a Prestaciones Sociales sean administrados por la
                  empresa, por lo tanto, <strong class="underline">los Quince (15) dias de Prestaciones Sociales a que tiene derecho Trimestralmente será administrado por LA CONTRATANTE.</strong>
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">SEXTA:</strong><strong> BENEFICIO DE ALIMENTACIÓN</strong>. Se establece el Cestaticket Socialista determinado por el Ejecutivo Nacional, como
                  Beneficio de Alimentación de carácter no remunerativo, por la cantidad de <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.cesta_ticket)"/> <strong>Dólares Norteamericanos (USD. <strong t-esc="o.cesta_ticket"/>) mensuales</strong>, como moneda de cuenta, los cuales, serán cancelados en dinero en efectivo en moneda extranjera
                  o en su equivalente en bolivares a la tasa de cambio vigente que indique el Banco Central de Venezuela en la fecha en la que
                  corresponda el pago, hasta tanto la empresa no establezca otra modalidad de pago, de conformidad con lo estipulado en el                                                                                                       
                  Decreto con Rango, Valor y Fuerza de Ley del Cestaticket Socialista para los Trabajadores y Trabajadoras, en concordancia
                  con el Articulo 105 Numeral 2 de a LOTTT.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">SEPTIMA:</strong> <strong>BONO DE TRANSPORTE</strong>. EI monto establecido como contraprestación por bono de transporte por <strong>La
                  CONTRATADA</strong>, será la cantidad de <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.bono_transporte)"/> <strong>Dólares Norteamericanos (USD. <strong t-esc="o.bono_transporte"/>) mensuales</strong>, como moneda de cuenta.
                  Dicho monto habrá de ser pagado por <strong>EL CONTRATANTE</strong>, en dinero en efectivo en moneda extranjera o en su equivalente en bolivares a la tasa de cambio
                  vigente que indique el Banco Central de Venezuela en la fecha en la que corresponda el pago,
                  en concordancia con el Articulo 104 de a LOTTT.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">OCTAVA:</strong> <strong>MODALIDAD CONTRATACIÓN</strong>. Las partes acuerdan que el presente Contrato de Trabajo se ha convenido por
                  <strong>TIEMPO DETERMINADO</strong> de acuerdo al Literal a) del Articulo 64 de la LOTTT, por encontrarse <strong>LA CONTRATANTE</strong> en fase
                  de Instalación de la Planta Ensambladora; por tanto, las funciones a ejercer por <strong>EL CONTRATADO</strong> se ciñen a esta fase, este
                  periodo estará dedicado al entrenamiento y preparación para el cargo, aunado al hecho que la permisología con la que cuenta <strong>LA CONTRATANTE</strong>
                  por parte del Estado Venezolano, expira en fecha cercana a la fecha de culminación de este contrato.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">NOVENA:</strong> <strong>DE LOS DEMAS BENEFICIOS DE LEY. 1. VACACIONES. EL CONTRATADO </strong>al cumplir un (01) año de servicio
                  ininterrumpido, disfrutará de quince (15) dias hábiles remunerados anuales por vacaciones, y en los años sucesivos recibirá un
                  (01) dia adicional por cada año, hasta un máximo de quince (15) dias adicionales, de acuerdo a lo establecido en el articulo
                  <strong>190 de la LOTTT. 2. BONO VACACIONAL. EL CONTRATADO</strong> percibirá por concepto de Bono Vacacional quince (15) días
                  de salario normal y en los años sucesivos se adicionará un (01) día por año, hasta un máximo de treinta (30) días, según lo
                  establecido en el articulo 192 de la LOTTT. <strong>3. UTILIDADES. EL CONTRATADO</strong>  recibirá por concepto de beneficios anuales
                  laborales, el equivalente a treinta (30) dias de salario, los cuales, serán pagados los primeros quince días del mes de Diciembre,
                  o en su defecto, en el mes posterior al cierre del ejercicio fiscal, de conformidad a lo establecido en el articulo 181 de la
                  LOTTT.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA:</strong> <strong>DE LA CONFIDENCIALIDAD Y PROTECCIÓN DE DATOS.</strong> Se considera información confidencial cualquier dato financiero, comercial, estratégico, 
                  negociación y/o cualquier información relacionada con las operaciones de negocios o condiciones financieras presentes y/o futuras, 
                  lo cual abarca: información técnica, incluyendo patentes, derechos de autor, secretos comerciales y profesionales, información 
                  personal de los clientes o empleados de la empresa, negociaciones entre la
                  empresa y sus trabajadores, proveedores, técnicas, invenciones, conocimientos, documentos e instrumentos relacionados con servicios 
                  actuales y futuros, entre otros, precios, planes y estrategias de comercialización, finanzas, datos e información
                  financiera y contable, clientes, listas, datos de compra, planes de marketing, planes de negocios futuros
                  y cualquier otra información que sea de propiedad y confidencial para <strong>LA CONTRATANTE</strong> y que se encuentre en documentos, faxes, teléfonos,
                  correos electrónicos, computadores y cualquier otro sistema o medio de información. <strong>EL CONTRATADO</strong> se obliga de forma
                  irrevocable a que toda Información que <strong>LA CONTRATANTE</strong> le proporcione con ocasión a este Contrato, a las funciones de su
                  cargo u otros, tendrá el carácter de confidencial. <strong>EL CONTRATADO</strong> se obliga a guardar absoluto secreto de todo lo antes
                  descrito, de las informaciones concernientes a datos e identificación de clientes, trabajadores, negociaciones, documentación
                  facilitada, secretos industriales, procedimientos judiciales y/o administrativos, entre otros, a los cuales tendrá acceso durante la
                  relación laboral. Asi como, toda información empresarial referida al ámbito industrial, comercial e interno de la empresa;
                  cualquiera sea la forma o formato a través del cual se exprese dicha información, sea verbalmente o por escrito, sea que se
                  contenga en documentos, escritos de otra naturaleza, discos, materal fotográfico, audiovisual, archivos computacionales o en cualquier otra forma, por 
                  lo tanto, <strong>EL CONTRATADO</strong> no divulgará, publicará ni permitirá la publicación de todo o parte de la
                  Información Confidencial, ni a sustraer documentación alguna de las instalaciones de <strong t-esc="o.env.company.name"/>, ya sea
                  para su beneficio propio o que puedan ser perjudicial de alguna manera a los intereses de la empresa, durante la vigencia de
                  la relaciön laboral y Veinte (20) años posteriores al vencimiento de este contrato. Asimismo, declara conocer y cumplir
                  expresamente la legislación sobre Propiedad Intelectual y la Ley sobre Protección de datos, en particular conforme a lo
                  dispuesto sobre Protección de la Vida Privada y Tratamiento de Datos Personales y las Políticas de Privacidad y de Seguridad
                  de la Información de <strong>LA CONTRATANTE</strong> y sus clientes; por tanto, se compromete a: 
                  a) Utilizar los datos de carácter personal a los que tenga acceso, única y exclusivamente para cumplir con sus
                  obligaciones con <strong>LA CONTRATANTE</strong>; 
                  b) no ceder en ningún caso a terceras personas los datos de carácter personal a los que tenga acceso, ni tan siquiera a efectos de su
                  conservación. En caso de incumplimiento, acarreará responsabilidades civiles, pecuniarias y penales a que hubiere
                  lugar, así como la finalización de manera unilateral del presente contrato.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA PRIMERA:</strong> <strong>EXCLUSIVIDAD. EL CONTRATADO</strong> se obliga y así lo acepta, a no trabajar, asesorar, o compartir
                  conocimientos a otras personas naturales o júridicas que tengan interés o desarrollen el mismo rubro o actividad económica,
                  similares o conexas que <strong>LA CONTRATANTE</strong>, durante la duración de este contrato. <strong>EL CONTRATADO</strong> no usará ni comunicará
                  a terceros, incluso tras la terminación de este contrato, conocimientos técnicos que no sean de dominio público o secretos
                  comerciales que haya llegado a conocer durante el jercicio de las actividades contractuales, de conformidad con la Cláusula
                  Decima de este Contrato.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA SEGUNDA:</strong> <strong>AUSENCIA. EL CONTRATADO</strong> sólo podrá ausentarse dentro de la jornada laboral Justificadamente con
                  previa notificación y autorización de su superior inmediato, de forma escrita y expresa. En caso de cualquier incapacidad
                  laboral, accidente, enfermedad, estado de gravidez, caso fortuito o cualquier otro que le impida asistir o
                  cumplir la jornada laboral deberá notificar de forma inmediata a su Superior, y las inasistencias a la jornada laboral como consecuencia de
                  accidentes o enfermedades, deberán ser validados por el Instituto Venezolano de Seguros Sociales <strong> (IVSS)</strong> , en caso de
                  incumplimiento de esta obligación se considerará causal suficiente para su despido justificado, según lo establecido en el
                  articulo 79 de la LOTTT.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA TERCERA:</strong> <strong>HIGIENE Y SEGURIDAD INDUSTRIAL. EL CONTRATADO</strong> se obliga a cumplir cabalmente las normas y procedimientos
                  establecidos en el Manual de Gestión de Seguridad, Higiene y ambiente <strong>(SHA)</strong>, así como las normas legales vigentes sobre la materia y relacionadas con la Higiene 
                  y Seguridad industrial. Asimismo, <strong>EL CONTRATADO</strong> declara y acepta que ha sido notificada por <strong>LA CONTRATANTE</strong> sobre los posibles 
                  riesgos por la ejecución de las actividades para las que fue contratada, y la prevención de estos, y a su vez, declara tener suficiente experiencia y los conocimientos 
                  necesarios para manejar dichos riesgos y tomar las medidas preventivas necesarias, además, <strong>EL CONTRATADO</strong> se obliga a 
                  informar inmediatamente a <strong>LA CONTRATANTE</strong> si observa alguna condición insegura dentro de la zona de trabajo. 
                  <strong>EL CONTRATADO</strong>, declara conocer que las omisiones o imprudencias en que incurra, que afecten gravemente la seguridad o higiene en el trabajo, será
                  causal para su despido justificado, tal como lo establece el literal e) del articulo 79 de la LOTTT.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA CUARTA:</strong> <strong>OTRAS CAUSAS DE TERMINACIÓN DEL CONTRATO.</strong> Además del vencimiento del término de este Contrato
                  de Trabajo, convenido por las partes en la Cláusula Tercera, el mismo puede finalizar en forma unilateral y justificada por
                  parte de <strong>LA CONTRATANTE</strong>, si <strong>EL CONTRATADO</strong> incurre en los hechos a que se refieren las causales previstas
                  en el artículo 79 de la Ley Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores e incurriere también en el incumplimiento del
                  Reglamento Interno de Trabajo, el cual conoce y forma parte integral de este contrato, asi como de las demás normas previstas en la Legislación 
                  Venezolana. En este sentido, <strong>EL CONTRATADO</strong> deberá abstenerse de incurrir en conducta inmoral en el trabajo, falta de probidad, vías de hecho,
                  injurias o faltas de respeto a sus superiores, compañeros de trabajo, personal del Centro Comercial y/o Clientes. <strong>EL CONTRATADO</strong>
                  conviene y acepta si la relación de trabajo finaliza antes de su término por los motivos anteriormente señalados, nada pudiera reclamar por indemizaciones a <strong>LA CONTRATANTE.</strong>.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA QUINTA:</strong> <strong>USO DE TECNOLOGÍA. EL CONTRATADO</strong> podrá utilizar computadoras, faxes
                  y cualquier otro medio eléctronico que sea requerido para cumplir con sus labores durante la jornada laboral, 
                  no podrá utilizar estos medios con fines de provecho personal o para terceros, y no podrá utilizar programas que no sean previamente autorizados, o vis1tar páginas que no guarden relación con el ámbito laboral. 
                  El incumplimiento de lo establecido en la presente cláusula será causa de despido justificado, al considerarse una falta a las obligaciones que impone la relación laboral, de conformidad con lo establecido en 
                  el artículo 79 de la Iey Orgánica del Trabajo, las Trabajadoras y los Trabajadores.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA SEXTA:</strong> <strong>EL CONTRATADO</strong> se obliga y asi lo acepta, a acusar recibo mediante su firma y con acotación de la respectiva
                  fecha, de las comunicaciones o correspondencias que le entregue la empresa donde le indique instrucciones de trabajo,
                  reclamos o amonestaciones, por incumplimiento de sus obligaciones laborales, en el caso que le sea aplicable, por responsabilidad de pérdidas o daños en bienes
                  propiedades de la empresa u otros hechos.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA SEPTIMA:</strong> <strong>EL CONTRATADO</strong> exime de toda responsabilidad a <strong>LA CONTRATANTE</strong> por pagos de prestaciones,
                  liquidaciones o salarios adeudados a el mismo con anterioridad a la presente contratación, por
                  tanto <strong>LA CONTRATANTE</strong> no asume ninguna responsabilidad con <strong>EL CONTRATADO</strong> en lo concerniente 
                  a las mencionadas deudas y acreencias ante ningún ente privado o público con anterioridad a la fecha de contratación especificada en la Cláusula Tercera
                  de este contrato. 
                  
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA OCTAVA:</strong> Ambas partes convienen que los instrumentos suscritos entre las partes
                  con antelación a la presente contratación quedan sin efecto. Sólo se considerarán válidos los acuerdos y condiciones establecidos 
                  en el presente contrato de Trabajo.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">DÉCIMA NOVENA:</strong> <strong>DOMICILIO ESPECIAL.</strong> Las partes convienen en elegir para todos los efectos 
                  y concecuencias que pudieran derivarse de la aplicación e interpretación del presente Contrato de trabajo, 
                  como domicilio especial la Ciudad de EI Tigre, Municipio Simón Rodriguez del Estado Anzoátegui, a cuya jurisdicción convienen someterse
                  expresamente, sin perjuicio a lo establecido en el artículo 30 de la Ley Orgánica Procesal del Trabajo.
                </p>
                <p>
                  <strong class="underline">VIGESIMA:</strong> <strong>DECLARACIÓN DE RECEPCIÓN DE EJEMPLAR DE CONTRATO. EL CONTRATADO</strong> declara expresamente haber recibido
                  un ejemplar originado del presente Contrato de trabajo, asi como un ejemplar de las Normas Internas Vigentes de la empresa.
                </p>
                <p>
                  Se hacen (2) ejemplares de un mismo tenor y a un sólo efecto, en <span t-field="o.env.company.city"/>, <span t-esc="'a los ' + str(datetime.date.today().day) + ' días del mes de ' + das.get(str(datetime.date.today().month)) + ' del ' + str(datetime.date.today().year)"/>.
                </p>
                <div style="height: 5rem"/>
                <table style="width: 100%">
                  <tr>
                    <td style="text-align: center; width: 50%"><span style="width: 15rem; display: inline-block; border-top: 1px solid #000;">EL CONTRATANTE</span></td>
                    <td style="text-align: center;"><span style="width: 15rem; display: inline-block; border-top: 1px solid #000;">EL CONTRATADO</span></td>
                  </tr>
                </table>
              </main>  

          </t>
        </t> 
          <!--</t>-->
    </t>

    </data>
</t>