<t t-name="l10n_ve_payroll.template_contracto_document">
    <t t-set="das" t-value="{'01':'Enero','02':'Febrero','03':'Marzo','04':'Abril','05':'Mayo','06':'Junio','07':'Julio','08':'Agosto','09':'Septiembre','10':'Octubre','11':'Noviembre','12':'Diciembre'} "/>
                          <t t-set="yas" t-value="{0:'Lunes',1:'Martes',2:'Miercoles',3:'Jueves',4:'Viernes',5:'Sabado',6:'Domingo'} "/>
              <t t-call="web.html_container">
                  <t t-foreach="docs" t-as="o">
                      <t t-call="l10n_ve_payroll.web_constancia_layout">
                          <style>
                              .boxed{
                                  padding: 1% 10%;
                                  text-align: justify;text-justify: inter-word;
                                  justify-content: space-between;
                              }
                              
                          </style>
                          
                              
                          <div class="boxed  justify-content-between">
                          <t t-if="o.is_indetermined">
                              <t t-set="dem_empleado" t-value="'TRABAJADOR A TIEMPO INDETERMINADO'"/>
                              <t t-set="titulo" t-value="'CONTRATO DE TRABAJO A TIEMPO INDETERMINADO'"/>
                              <t t-set="articulo" t-value="'al artículo 61'"/>
  
                          </t>
                          <t t-else="">
                              <t t-set="dem_empleado" t-value="'TRABAJADOR A TIEMPO DETERMINADO'"/>
                              <t t-set="titulo" t-value="'CONTRATO DE TRABAJO A TIEMPO DETERMINADO'"/>
                              <t t-set="time_contract" t-value="'tiempo determinado'"/>
                              <t t-set="articulo" t-value="'al literal “b” del artículo 64'"/>
                              <t t-if="o.number_of_renovations&gt;0">
                                  <t t-set="articulo" t-value="'al literal “d” artículo 62'"/>
                              </t>
                          </t>
                          <t t-if="o.is_test">
                              <p class="text-center"><strong t-esc="titulo"/></p>
                          <br/>
                          <t t-set="trabajador" t-value="'LA TRABAJADORA' if o.employee_id.gender=='female' else 'EL TRABAJADOR'"/>
                          <p align="justify">
                              <span t-field="o.company_id.city"/>, <span t-esc="str(o.date_start.day) + ' de ' + das.get(o.date_start.strftime('%m'),'') + ' del ' + str(o.date_start.year)"/> POR UNA PARTE:
                              Entre la sociedad mercantil <strong t-field="o.company_id.name"/>, debidamente inscrita en el  <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/>,
                              p; quien en lo adelante se denominará el <strong>PATRONO</strong> y que está representada por el Ciudadano <strong>CARLOS NESTATO ARENAS DELGADO</strong>,
                              Venezolano, mayor de edad,   titular de la cedula de identidad Nº V-3.430.154, en su carácter de Director, por una parte, y por la otra 
                               <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                              nacionalidad <t t-if="o.employee_id.nationality=='V'"> Venezolana</t><t t-else="">Extranjera</t>,
                              titular de la cédula de identidad:<span> </span><strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>,
                              mayor de edad, residenciado(a) en <span t-field="o.employee_id.address_id.street"/>
                              para los efectos del presente contrato se denominará <strong t-esc="trabajador"/>, ambas partes de mutuo y común acuerdo han decidido celebrar el presente en celebrar un <strong>CONTRATO DE PRUEBA</strong>, 
                              tal como lo establece el <strong>Artículo 64 de la Ley Orgánica del Trabajo, Los Trabajadores y Las Trabajadoras</strong>, sometido a las siguientes estipulaciones: 
                              
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>Primero: </strong> <strong t-esc="trabajador"/> se compromete a prestar sus servicios personales a <strong>LA EMPRESA</strong>, en el cargo de  <strong t-field="o.job_id.name"/> obligándose a desempeñar las funciones inherentes al cargo, funciones éstas que son enumeradas en la DESCRIPCION DE CARGO, 
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>SEGUNDA: </strong> La jornada ordinaria de trabajo acordada entre las partes será de  (<strong t-field="o.resource_calendar_id.hours_per_day"/>) horas diarias de lunes a viernes, para un total de <strong t-field="o.resource_calendar_id.full_time_required_hours"/> horas, lo que equivale a <strong t-esc="o.resource_calendar_id.full_time_required_hours/o.resource_calendar_id.hours_per_day"/> días de trabajo semanales, teniendo derecho al disfrute de (<strong t-field="o.resource_calendar_id.rest_days"/>) días de descanso consecutivos durante cada semana de labor.
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>TERCERA: </strong> La Jornada de trabajo será <t t-if="o.resource_calendar_id.check_jornada_diurna">diurna</t><t t-elif="o.resource_calendar_id.check_jornada_nocturna">nocturna</t><t t-elif="o.resource_calendar_id.check_jornada_mixta">mixta</t>
                          </p>
                          <p align="justify" t-field="o.job_id.description"/>
                          <p align="justify">
                              <strong>CUARTA:</strong> El monto mensual que devengará <strong t-esc="trabajador"/> es la cantidad de,
                              <strong t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.wage)"/> BOLIVARES (Bs.<strong t-esc="o.wage"/>), 
                              Mensuales que <strong>LA EMPRESA</strong> se compromete a pagarle al <strong>ASPIRANTE.</strong>
  
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>QUINTA: </strong>El presente contrato a tiempo determinado tendrá una duración de <span t-esc="round((o.date_end-o.date_start).days/30)"/> meses, a partir del <span t-esc="o.date_start.strftime('%d/%m/%Y')"/>  hasta el <span t-esc="o.date_end.strftime('%d/%m/%Y') if o.date_end else ''"/>,
                              y concluirá a la expiración de dicho término, a menos que <strong>EL PATRONO</strong> convenga, antes del vencimiento del plazo indicado en aceptarlo como trabajador regular, celebrar un nuevo contrato y/o Extinguir el presente contrato. La justificación del presente contrato 
                              se justifica en los procesos de reestructuración, actualización y modernización de los procesos administrativos, operativos y funcionales del Departamento Seguridad Integral de la empresa,<strong t-field="o.company_id.name"/>
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>SEXTA: </strong> El servicio se prestará en <strong><span t-field="o.employee_id.work_location_id.name"/>, <span t-field="o.employee_id.work_location_id.address_id.contact_address"/>
                              </strong>
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>SEPTIMA: </strong>Las partes se han obligado para un periodo determinado, quedando entendido que las obligaciones derivadas de la relación de trabajo serán únicas y exclusivamente por el periodo estipulado en la cláusula quinta del presente, 
                              sin que por ello se pueda considerar que en algún momento se obligaron por tiempo indeterminado.
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>OCTAVA:  LA EMPRESA</strong> se compromete en dotar al <strong>ASPIRANTE</strong> con los implementos necesarios para realizar su labor como: Uniformes, Botas, Guantes, Cascos, Lentes de seguridad, Mascarillas, Delantales, etc. 
                              También hace entrega de un Manual donde se les explica las normas de Higiene y Seguridad a seguir por cada uno de los contratados.
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>NOVENA:</strong> <strong t-esc="trabajador"/> se compromete a usar los equipos de Seguridad Industrial y seguir las Normas Implantadas por la Empresa, presentar todas las pruebas que le exija la  misma para probar su capacidad y habilidad en la labor que vaya a desempeñar.
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>DECIMA:</strong> <strong t-esc="trabajador"/> ha sido instruida sobre sus deberes, derechos, beneficios de Carácter no salarial y obligaciones, así como también retenciones derivados de la relación laboral.
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>DECIMA PRIMERA:</strong> Tendrán <strong>carácter salarial:</strong> Horas Extras Diurnas y Nocturnas, Bono de Producción, Bono Nocturno, Tiempo de Viaje, Sábados Laborados, Días de Descanso Laborado, Días Adicionales, Domingo, 
                              Salario, Bono de Sobreproducción I, Bono de Sobreproducción II, Bono de Sobreproducción IIII, Bono Único; <strong>No tendrán Carácter Salarial:</strong> Reembolsos por Gastos Médicos y Farmacéuticos, Guardería, 
                              Beca, Prima por Póliza de HCM, Prima por Póliza de Vida y Accidentes Personales, Beneficio de Alimentación, provisiones de uniformes y equipos de protección personal, beneficio de alimentación, gastos funerarios, 
                              primas por nacimiento, primas por matrimonio, montepío, provisión de útiles escolares y ropa y juguetes para los hijos de los trabajadores, y cualquier otro concepto que sea estipulado por la LOTTT como de carácter no salarial y la Convención Colectiva de Trabajo, así como también los acuerdos colectivos de trabajo suscrita por la empresa    
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>DECIMA SEGUNDO:</strong> Durante la duración del presente contrato cualquiera de una de las partes podrá dar por extinguido el contrato sin que ello genere indemnización alguna y sin necesidad de notificar previamente.
                          </p>
                          
                          <BR/>
                          <p align="justify">Se hacen dos (2) ejemplares de un mismo tenor y para un solo efecto, En <span t-field="o.company_id.city"/>,<span t-esc="str(datetime.date.today().day) + ' de ' + das.get(datetime.date.today().strftime('%m'),'' ) + ' del ' + str(datetime.date.today().year)"/></p>
  
  
                          </t>
                          <t t-else="">
                              <p class="text-center"><span t-esc="titulo"/></p>
                          <br/>
                          <p align="justify">
                              <span t-field="o.company_id.city"/>,<span t-esc="str(o.date_start.day) + ' de ' + das.get(o.date_start.strftime('%m'),'') + ' del ' + str(o.date_start.year)"/> POR UNA PARTE:
                              La sociedad mercantil <strong t-field="o.company_id.name"/>, debidamente inscrita en el  <span t-field="o.company_id.registrofiscal"/>,
                              p; quien en lo adelante se denominará el <strong>PATRONO</strong> y que está representada por el Ciudadano <strong>CARLOS NESTATO ARENAS DELGADO</strong>,
                              Venezolano, mayor de edad, titular de la cedula de identidad Nº V-3.430.154, en su carácter de Director, por una parte, y por la otra 
                              <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                              nacionalidad <t t-if="o.employee_id.nationality=='V'"> Venezolana</t><t t-else="">Extranjera</t>,mayor de edad,
                              titular de la cédula de identidad:<span> </span><strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/>,
                              a todos los efectos será considerado en su calidad de vendedor de la empresa, se ha convenido en
                              <strong>en celebrar el presente contrato con fundamento en el artículo 64 Ley Orgánica del Trabajo, Las Trabajadoras y Los Trabajadores</strong>,
                              el cual se regirá por las siguientes cláusulas: 
                              
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>PRIMERA: </strong> Las partes acuerdan celebrar en este acto, como en efecto celebran, un contrato de trabajo a tiempo determinado, 
                              conforme lo prevé el artículo 64 de la LOTTT, específicamente en su literal “a”, a los fines, de cubrir el éxodo de la demanda de venta de pinturas, 
                              durante los meses de <span t-esc="das.get(str(o.date_start.month))"/> a <span t-esc="das.get(str(o.date_end.month)) if o.date_end else ''"/>, meses de disminución en la demanda de pintura. En tal sentido <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                              se compromete a cubrir la demanda de ventas de pintura durante los meses de <span t-esc="das.get(o.date_start.strftime('%m'),'')"/> a <span t-esc="das.get(o.date_end.strftime('%m'),'') if o.date_end else ''"/> y en consecuencia vender sus artículos o productos sin excepción, dentro de la zona de <strong t-field="o.employee_id.state_id.name"/>
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>SEGUNDA: </strong> <t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                              se desempeñará como vendedor exclusivo de la empresa, no pudiendo por tanto representar a otras empresas.
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>TERCERA: </strong><t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                              deberá observar en su trabajo las directivas e instrucciones de la empresa y está sujeto a los derechos y obligaciones correspondientes a su condición de empleado de la empresa. 
                          </p>
                          <p align="justify" t-field="o.job_id.description"/>
                          <p align="justify">
                              <strong>CUARTA: </strong><t t-if="o.employee_id.gender=='female'"> la Ciudadana</t><t t-else=""> el Ciudadano </t> <strong t-field="o.employee_id.name"/>,
                              percibirá por sus servicios las siguientes retribuciones: 
                              Salario Básico: la cantidad de <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(o.wage)"/> BOLIVARES (Bs.<span t-esc="o.wage"/>), más los beneficios de Ley y Contractuales,
                              sin embargo en virtud de la naturaleza del cargo el trabajador estará excluido de la aplicación de los siguientes Beneficios derivado de la Convención Colectiva de trabajo y los beneficios acordados en la mesa de trabajo tales como:
                              <strong>PRODUCTO LACTEO, BONO SUSTITUTIVO DE LA ASISTENCIA PERFECTA, BONO COMPLEMENTARIO DEL SALARIO </strong>y aquellos que impliquen el cumplimiento riguroso del horario de trabajo, lo cual el trabajador no estará sometido a un cumplimiento estricto de un jornada de trabajo. 
                              En razón de ello,  y en sustitución de los mencionados beneficios el trabajador devengará  comisiones por Ventas y Cobranza, cuyo monto y porcentaje será definido por la Junta directiva de la empresa, lo cual, el beneficio aquí acordado supera los beneficios aquí sustituidos.
                              
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>QUINTA: </strong>Las partes acurdan que de manera excepcional mientras la Vendedora realice el conocimiento de la zona de <strong t-field="o.employee_id.state_id.name"/> para la realización de sus labores durante los primeros cuatro meses, le será pagado la cantidad de
                              <span t-esc="o.numero_to_letras_contract(round(o.complemento,2))"/> (<span t-esc="round(o.complemento,2)"/>) en el entendido que este no constituye su salario básica, sino un reconocimiento de la empresa imputable a sus comisiones.
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>SEXTA: </strong>Las partes acuerdan que la duración del presente contrato será 
                              <strong>desde <span t-esc="o.date_start.strftime('el %d de ')"/><span t-esc="das[o.date_start.strftime('%m')]"/><span t-esc="o.date_start.strftime(' del año %Y')"/> al
                              <span t-esc="o.date_end.strftime('el %d de ') if o.date_end else ''"/><span t-esc="das[o.date_end.strftime('%m')] if o.date_end else ''"/><span t-esc="o.date_end.strftime(' del año %Y') if o.date_end else ''"/>
                              </strong>
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>SEPTIMA: </strong> El servicio se prestará en <strong><span t-field="o.employee_id.address_id.name"/>, <span t-field="o.employee_id.address_id.contact_address"/>
                              </strong>
                          </p>
                          <p align="justify">
                              <strong>OCTAVA: EL TRABAJADOR</strong> ha sido instruido sobre sus deberes, derechos, beneficios de Carácter no salarial y obligaciones, así como también retenciones derivados de la relación laboral.
                          </p>
                          
                          <BR/>
                          <p align="justify">Se hacen dos (2) ejemplares de un mismo tenor y para un solo efecto, En <span t-field="o.company_id.city"/>,<span t-esc="'a los ' + str(datetime.date.today().day) + ' días del mes de ' + das.get(datetime.date.today().strftime('%m'),'') + ' del ' + str(datetime.date.today().year)"/></p>
  
  
                          </t>
                              <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                  La empresa o su representante
                                </div>
                                <div class="col-6 text-end">
                                  <p>El trabajador</p>
                                  <p><strong t-field="o.employee_id.name"/></p>
                                  <p><strong t-field="o.employee_id.identification_id_2"/></p>
                                </div>
                              </div>
                          
  
                      </div>
                      
                  </t> 
                  </t>
              </t>
  
          </t>

          <t name="constancia_layout" t-name="l10n_ve_payroll.web_constancia_layout">
            <t t-if="company">
            
            </t>
            <t t-else="">
              <t t-set="company" t-value="env.company"/>
            </t>
              <div class="header">

                  <t t-if="not isinstance(o,dict)">
                    <div class="row" style="report_header_style">
  
                                <div class="col-8 text-start">
                                    <img t-if="company.logo" t-att-src="image_data_uri(company.logo)" style="padding-left:90px; margin-top:10px;max-width:300px;max-height:150px;"/>
        
                                </div>
                                <div class="col-4 text-end">
                                    <span t-field="o.inherit_contract_code"/>
                                </div>
        
                    </div>
                  </t>
                  <t t-else="">
                    <div class="row" style="report_header_style">
                                <div class="col-12 text-start">
                                    <img t-if="company.logo" t-att-src="image_data_uri(company.logo)" style="padding-left:90px; margin-top:10px;max-width:300px;max-height:150px;"/>
                                </div>
                    </div>
                  </t>
              </div>
              <div class="article o_report_layout_standard">
                  <t t-out="0"/>
              </div>
              <div class="o_standard_footer footer" style="padding:0px 90px;">
                  <div class="row">
                      <div class="col-8 text-center">
                          <a t-attf-href=" # {company.website}" t-esc="company.website"/> <span style="font-size: 0.9rem;" t-esc="company.street"/> <span style="font-size: 0.9rem;" t-esc="company.street2"/>- <span style="font-size: 0.9rem;" t-esc="company.email"/> <span style="font-size: 0.9rem;" t-esc="company.phone"/>
                      </div>
                      <div class="col-4 text-end">
                          <t t-if="not isinstance(o,dict)">
                            <span t-field="o.inherit_contract_code"/>
                          </t>
                      </div>
                  </div>
              </div>
                  
                
        </t>